<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="Nis">
  <teiHeader xml:lang="eng">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
	<title xml:lang="pka-Latn">Nisīhasuttaṁ</title>
	<title xml:lang="san-Latn">Niśīthasūtram</title>
      	<principal><persName ref="http://viaf.org/viaf/372149294434280521495">Andrew Ollett</persName></principal>
      	<respStmt>
      	  <persName xml:id="AO">Andrew Ollett</persName> 
      	  <resp>Processed the text data from Muni Deepratnasagar Ji's DOCX files into romanized TEI.</resp>
      	</respStmt>
	<respStmt>
	  <persName xml:id="IR">Itamar Ramot</persName> 
	  <resp>Bibliographic and text-processing assistance.</resp>
	</respStmt>
      </titleStmt>
      <publicationStmt>
      	<authority/>
	<availability status="restricted">
	  <p><!-- add whatever license you like: --></p>
	</availability>
	<date>2020</date>
	<publisher><!-- EFEO/EPHE (Université of PSL) --></publisher>
	<pubPlace><!-- Paris --></pubPlace>
      </publicationStmt>
      <sourceDesc>
	<p>This electronic text is based on the DOCX files of the entire Śvētāmbara canon provided by Muni Deepratnasagar and made available through Jain e-Library. The ID of the DOCX file for this text is 003767. The source of Muni Deepratnasagar's edition, in turn, is the “Āgama Mañjūṣā” series.</p>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
    <encodingDesc>
      <p>The Nisīhasuttaṁ is divided into “lessons” (uddēsa-). Each lesson contains sections that contains prose. Sections are numbered continuously from the beginning of the text.</p>
      <refsDecl n="CTS">
	<cRefPattern 
	    n="level2"
	    matchPattern="Nis\.(\d+)"
	    replacementPattern="#xpath(/tei:TEI/tei:text/tei:body//tei:div[@type='section'][@n='$1']">
	  <p>This pointer pattern extracts sections, numbered continuously from the beginning of the text.</p>
	</cRefPattern>
	<cRefPattern 
	    n="level2combined"
	    matchPattern="Nis\.(\d+)\.(\d+)"
	    replacementPattern="#xpath(/tei:TEI/tei:text/tei:body/tei:div[@type='uddēsō'][@n='$1']/tei:div[@type='section'][@n='$2']">
	  <p>This pointer pattern extracts sections, with the chapter (uddēsa) specified.</p>
	</cRefPattern>
      </refsDecl>
    </encodingDesc>
    <profileDesc>
      <langUsage>
      	<language ident="pka-Latn">Ardhamāgadhī, romanized in ISO-15919</language>
      </langUsage>
    </profileDesc>
    <revisionDesc>
      <change when="2021-07-20" who="AO">Conversion of text to TEI</change>
    </revisionDesc>
  </teiHeader>
  <text xml:lang="pka-Latn">
    <body>
      <div type="uddēsō" n="1">
	<div type="section" n="1">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū hatthakammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="2">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ kaṭṭhēṇa vā kaliñcēṇa vā aṅguliyāē vā salāgāē vā sañcālēti sañcālētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="3">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="4">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="5">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ kakkēṇa vā loddhēṇa vā paümacuṇṇēṇa vā ṇhāṇēṇa vā siṇāṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā cuṇṇēṇa vā uvvaṭṭejja vā parivaṭṭejja vā uvvaṭṭentaṁ vā parivaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="6">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ sītōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="7">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ nicchallēti nicchallentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="8">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ jiṅghati jiṅghantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="9">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṅgādānaṁ annayaraṁsi acittaṁsi sōyaṁsi anuppavēsettā sukkapoggalē nigghāēti nigghāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="10">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ gandhaṁ jiṅghati jiṅghantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="11">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū payamaggaṁ vā saṅkamaṁ vā avalaṁbanaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="12">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dagavīṇiyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="13">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sikkagaṁ vā sikkaganantagaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati ।।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="14">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sottiyaṁ vā rajjuyaṁ vā cilimiliṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="15">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sūīē uttarakaraṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇaṁ vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="16">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pippalagassa uttarakaraṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="17">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nakhacchēyaṇassa uttarakaraṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="18">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kaṇṇasōhaṇagassa uttarakaraṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="19">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṇaṭṭhāēṁ sūiṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="20">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṇaṭṭhāē pippalagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="21">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṇaṭṭhāē nakhacchēyaṇagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="22">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṇaṭṭhāē kaṇṇasōhaṇagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="23">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē sūiṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="24">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē pippalagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="25">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē nahacchēyaṇagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="26">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē kaṇṇasōhaṇagaṁ jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="27">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō ekkassa aṭṭhāē sūiṁ jāittā annamannassa anuppadēti anuppadentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="28">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō ekkassa aṭṭhāē pippalagaṁ jāittā annamannassa anuppadēti anuppadentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="29">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō ekkassa aṭṭhāē nahacchēyaṇagaṁ jāittā annamannassa anuppadēti anuppadentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="30">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō ekkassa aṭṭhāē kaṇṇasōhaṇagaṁ jāittā annamannassa anuppadēti anuppadentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="31">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ sūiṁ jāittā vatthaṁ sivvissāmi tti pāyaṁ sivvati sivvantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="32">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ pippalagaṁ jāittā vatthaṁ chindissāmi tti pāyaṁ chindati chindantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="33">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ nahacchēyaṇagaṁ jāittā nahaṁ chindissāmi tti salluddharaṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="34">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ kaṇṇasōhaṇagaṁ jāittā kaṇṇamalaṁ nīharissāmi tti dantamalaṁ vā nakhamalaṁ vā nīharēti nīharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="35">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē sūiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="36">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē pippalagaṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="37">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē nahacchēyaṇagaṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="38">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē kaṇṇasōhaṇagaṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="39">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lāupāyaṁ vā dārupāyaṁ vā maṭṭiyāpāyaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parighaṭṭāvēti vā saṇṭhavēti vā jamāvēti vā alamappaṇō karaṇayāē suhumamavi nō kappaï jāṇamāṇē saramāṇē annamannassa viyarati viyarantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="40">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū daṇḍayaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiyaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parighaṭṭāvēti vā [saṇṭhavēti vā jamāvēti vā alamappaṇō karaṇayāē suhumamavi nō kappaï jāṇamāṇē saramāṇē annamannassa viyarati viyarantaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="41">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāyassa ēkaṁ tuḍiyaṁ taḍḍēti taḍḍētaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="42">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāyassa paraṁ tiṇhaṁ tuḍiyāṇaṁ taḍḍēti taḍḍentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="43">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāyaṁ avihīē bandhati bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="44">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāyaṁ ēgēṇa bandhēṇa bandhanti bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="45">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāyaṁ paraṁ tiṇhaṁ bandhāṇaṁ bandhanti bandhataṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="46">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū atirēgabandhaṇaṁ pāyaṁ divaḍḍhāō māsāō paraṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="47">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa ēgaṁ paḍiyāṇiyaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="48">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa paraṁ tiṇhaṁ paḍiyāṇiyāṇaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="49">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avihīē vatthaṁ sivvati sivvantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="50">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa ēgaṁ phāliya-gaṇṭhiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="51">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa tiṇhaṁ phāliya-gaṇṭhiyāṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="52">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa ēgaṁ phāliyaṁ gaṇṭhēti gaṇṭhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="53">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthassa paraṁ tiṇhaṁ phāliyāṇaṁ gaṇṭhēti gaṇṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="54">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ avihīē gaṇṭhēti gaṇṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="55">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū atajjāēṇaṁ gāhēti gāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="56">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgagahiyaṁ vatthaṁ paraṁ divaḍḍhāō māsāō dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="57">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihadhūmaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parisāḍāvēti parisāḍāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="58">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pūtikammaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō 1 !-->
      <div type="uddēsō" n="2">
	<div type="section" n="59">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="60">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ gēṇhati gēṇhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="61">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="62">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ vitarati vitarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="63">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ paribhāēti paribhāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="64">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="65">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ paraṁ divaḍḍhāō māsāō dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="66">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dārudaṇḍayaṁ pāyapuñchaṇaṁ visuyāvēti visuyāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="67">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū acittapatiṭṭhiyaṁ gandhaṁ jiṅghati jiṅghantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="68">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū payamaggaṁ vā saṅkamaṁ vā ālambanaṁ vā sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="69">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dagavīṇiyaṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="70">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sikkagaṁ vā sikkaganantagaṁ vā sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjiti.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="71">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sottiyaṁ vā rajjuyaṁ vā cilimiliṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="72">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sūīē uttarakaraṇaṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="73">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pippalayassa uttarakaraṇaṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="74">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nahacchēyaṇagassa uttarakaraṇaṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="75">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kaṇṇasōhaṇayassa uttarakaraṇaṁ sayamēva karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="76">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lahusagaṁ pharusaṁ vayati vayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="77">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lahusagaṁ musaṁ vayati vayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="78">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lahusagaṁ adattaṁ ādiyati ādiyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="79">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lahusaēṇa sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā hatthāṇi vā pādāṇi vā kaṇṇāṇi vā acchīṇi vā dantāṇi vā nahāṇi vā muhāṇi vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="80">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kasiṇāiṁ cammāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="81">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kasiṇāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="82">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū abhinnāiṁ vatthāiṁ dharēi dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="83">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lāuyapāyaṁ vā dārupāyaṁ vā maṭṭiyāpāyaṁ vā sayamēva parighaṭṭēti vā saṇṭhavēti vā jamāventi vā parighaṭṭentaṁ vā saṇṭhaventa vā jamāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="84">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū daṇḍagaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiyaṁ vā sayamēva parighaṭṭēti vā saṇṭhavēti vā jamāventi vā parighaṭṭentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā jamāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="85">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū niyaga-gavēsiyaṁ paḍiggahagaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="86">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū para-gavēsiyaṁ paḍiggahagaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="87">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vara-gavēsiyaṁ paḍiggahagaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="88">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bala-gavēsiyaṁ paḍiggahagaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="89">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lava-gavēsiyaṁ paḍiggahagaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="90">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ aggapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="91">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū  nitiyaṁ piṇḍaṁ bhujanti bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="92">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ avaḍḍhaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="93">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ bhāgaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="94">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ avaḍḍhabhāgaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="95">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ vāsaṁ vasati vasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="96">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū purēsanthavaṁ vā pacchāsanthavaṁ vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="97">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū samāṇē vā vasamāṇē vā gāmāṇugāmaṁ vā dūijjamāṇē purē santhuyāṇi vā pacchāsanthuyāṇi vā kulāiṁ puvvāmēva pacchā vā bhikkhāyariyāē anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="98">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parihāriō vā aparihāriēṇaṁ saddhiṁ gāhāvaï-kulaṁ piṇḍavāya-paḍiyāē anupavisati vā nikkhamati vā anupavisantaṁ vā nikkhamantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="99">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parihāriō vā aparihāriēṇa saddhiṁ bahiyā viyārabhūmiṁ vā vihārabhūmiṁ vā nikkhamati vā pavisati vā nikkhamantaṁ vā parisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="100">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā parihāriō vā aparihāriēhiṁ saddhiṁ gāmāṇugāmaṁ dūijjati dūijjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="101">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annayaraṁ bhōyaṇa-jāyaṁ paḍigāhettā subbhiṁ-subbhiṁ bhuñjati dubbhiṁ-dubbhiṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="102">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annayaraṁ pānaga-jāyaṁ paḍigāhettā pupphayaṁ-pupphayaṁ āiyaï kasāyaṁ-kasāyaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="103">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṇuṇṇaṁ bhōyaṇa-jāyaṁ paḍiggāhettā bahupariyāvaṇṇaṁ siyā adūrē tattha sāhammiyā sambhōiyā samaṇuṇṇā aparihāriyā santā parivasanti tē anāpucchittā animantiyā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="104">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-piṇḍaṁ gēṇhati gēṇhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="105">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-piṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="106">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-kulaṁ ajāṇiya apucchiya agavēsiya puvvāmēva piṇḍavāya-paḍiyāē anuppavisati anuppavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="107">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-nissāē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsiya-ōbhāsiya jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="108">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uḍubaddhiyaṁ sejjā-santhārayaṁ paraṁ pajjōsavaṇāō uvātiṇāti uvātiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="109">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vāsāvāsiyaṁ sejjā-santhārayaṁ paraṁ dasarāyakappāō uvātiṇāti uvātiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="110">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uḍḍubaddhiyaṁ vā vāsāvāsiyaṁ vā sejjā-santhāragaṁ uvari sijjamāṇaṁ pēhāē na ōsārēti na ōsārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="111">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ sejjā-santhārayaṁ doccampi aṇuṇṇavettā bāhiṁ nīṇēti nīṇentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="112">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriyasantiyaṁ sejjāsanthārayaṁ aṇuṇṇavettā bāhiṁ nīṇēti nīṇentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="113">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ sāgāriyasantiyaṁ vā sejjāsanthārayaṁ doccaṁ pi aṇuṇṇavettā bāhiṁ nīṇēti nīṇentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="114">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ sejjā-santhārayaṁ āyāē apaḍihaṭṭu sampavvayati sampavvayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="115">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriyaṁ-santiyaṁ sejjā-santhārayaṁ āyāē avigaraṇaṁ kaṭṭu aṇappiṇittā sampavvayaï sampavvayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="116">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ vā sāgāriya-santiyaṁ vā sejjā-santhārayaṁ vippaṇaṭṭhaṁ na gavēsati na gavēsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="117">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ittariyampi uvahiṁ na paḍilēhēti na paḍilēhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō 2 !-->
      <div type="uddēsō" n="3">
	<div type="section" n="118">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmāgārēsu vā gāhāvatikulēsu vā pariyāvasahēsu vā annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="119">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmāgārēsu vā gāhāvatikulēsu vā pariyāvasahēsu vā annaütthiyā vā gāratthiyā vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="120">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmāgārēsu vā gāhāvatikulēsu vā pariyāvasahēsu vā annaütthiṇīṁ vā gāratthiṇīṁ vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="121">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmagārēsu vā gāhāvatikulēsu vā pariyāvasahēsu vā annaütthiṇīō vā gāratthiṇīō vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="122">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā0 kōuhalla-paḍiyāē paḍiyāgataṁ samāṇaṁ annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="123">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā0 kōuhalla-paḍiyāē paḍiyāgatā samāṇā annaütthiyā vā gāratthiyā vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="124">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā0 kōuhalla-paḍiyāē paḍiyāgattaṁ samāṇaṁ annaütthiṇīṁ vā gāratthiṇīṁ vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="125">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā0 kōuhalla-paḍiyāē paḍiyāgattaṁ samāṇaṁ annaütthiṇīō vā gāratthiṇīō vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="126">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmagārēsu vā gāhāvatikūlēsu vā pariyāvasahēsu vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍisēhettā tamēva anuvattiya-anuvattiya parivēḍhiya-parivēḍhiya parijaviya-parijaviya ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="127">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā jāva pariyāvasahēsu vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā asanaṁ vā pāṇaṁ vā khāimaṁ sāimaṁ vā abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍisēhettā tamēva anuvattiya anuvattiya parivēḍhiya-parivēḍhiya parijaviya-parijaviya ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="128">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā jāva pariyāvasahēsu vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ sāimaṁ vā abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍisēhettā tamēva anuvattiya anuvattiya parivēḍhiya-parivēḍhiya parijaviya-parijaviya ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="129">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā jāva pariyāvasahēsu vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ sāimaṁ vā abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍisēhettā tamēva anuvattiya anuvattiya parivēḍhiya-parivēḍhiya parijaviya-parijaviya ōbhāsati ōbhāsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="130">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāhāvaïkulaṁ piṇḍavāya-paḍivāē paviṭṭhē paḍiyāikkhiē samāṇē doccaṁ tamēva kulaṁ anuppavisati anuppavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="131">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṅkhaḍi-palōyaṇāē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="132">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāhāvaïkulaṁ piṇḍavāya-paḍiyāē anupaviṭṭhē samāṇē paraṁ ti-gharantarāō asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="133">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjataṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="134">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhētaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="135">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhenttaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="136">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē loddhēṇa vā kkakēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="137">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="138">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāē phumejja vā raejja yā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="139">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="140">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū apapṇō kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="141">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="142">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁ loddhēṇa vā kkakēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="143">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="144">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="145">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="146">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="147">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="148">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kkakēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="149">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="150">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="151">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindantaṁ vā vicchindantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="152">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="153">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejjā va padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventa vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="154">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="155">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="156">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ alimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇajāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="157">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō pāukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsiya-nivēsiya nīharati nīharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="158">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāō naha-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="159">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhavētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="160">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappēja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="161">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ cakkhu rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="162">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="163">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="164">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="165">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dantē ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="166">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dantē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="167">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="168">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddētaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="169">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="170">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē loddhēṇa vā kkakēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="171">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="172">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō uṭṭhē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="173">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati ।- [jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati].</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="174">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="175">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi āmajjejja vā [pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati].</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="176">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi saṁvāhejjavā0 sātijjatti.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="177">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="178">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="179">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="180">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchīṇi phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="181">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="182">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="183">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejjā vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="184">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="185">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē appaṇō sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="186">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṇakappāsaō vā uṇṇakappāsaō vā poṇḍakappāsaō vā amilakappāsaō vā vasīkaraṇasuttayaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="187">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihaṁsi vā gihamuhaṁsi vā gihaduvāraṁsi vā gihapaḍiduvāraṁsi vā gihēluyaṁsi vā gihaṅgaṇaṁsi vā gihavaccaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="188">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maḍagagihaṁsi vā maḍagachāriyaṁsi vā maḍagadhūbhiyaṁsi vā maḍagaāsayaṁsi vā maḍagalēṇaṁsi vā maḍagathaṇḍilaṁsi vā maḍagavaccaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="189">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū iṅgāladāhaṁsi vā khāradāhaṁsi vā gātadāhaṁsi vā tusadāhaṁsi vā bhusadāhaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="190">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sēyāyaṇaṁsi vā paṅkāyataṇaṁsi vā paṇagāyataṇaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="191">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū naviyāsu vā gōlēhaṇiyāsu nadiyāsu vā maṭṭiyākhāṇīsu-paribhujja-māṇiyāsu vā aparibhujjamāṇiyāsu vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā paraṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="192">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū umbaravaccaṁsi vā naggōhavaccaṁsi vā asotthavaccaṁsi vā pilakkhuvaccaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="193">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ikkhuvanaṁsi vā sālavanaṁsi vā kusumbhavanaṁsi vā kappāsavanaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="194">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ḍāgavaccaṁsi vā sāgavaccaṁsi vā mūlavaccaṁsi vā kotthumbharivaccaṁsi vā khāravaccaṁsi vā jīrayavaccaṁsi vā damaṇagavaccaṁsi vā marugahavaccaṁsi vā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="195">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asōgavanaṁsi vā sattivaṇṇavanaṁsi vā campagavanaṁsi vā cūyavanaṁsi vā annatarēsu tahappagārēsu vā pattōvaēsu pupphōvaēsu phalōvaēsu chāōvaēsu uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="196">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāō vā viyālē vā uccāra-pāsavaṇēṇa ubbāhijjamāṇē sapāyaṁsi vā parapāyaṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā anuggaē sūriē ēḍēti ēḍentaṁ vā sātijjati -</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō 3 !-->
      <div type="uddēsō" n="4">
	<div type="section" n="197">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="198">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="199">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="200">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="201">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="202">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyārakkhiyaṁ attīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="203">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nagarārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="204">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nagarārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="205">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nagarārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="206">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigamārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="207">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigamārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="208">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigamārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="209">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="210">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="211">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="212">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="213">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="214">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="215">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kasiṇāō ōsahīō āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="216">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āyariya-uvajjhāēhiṁ avidinnaṁ vigatiṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="217">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ṭhavaṇa-kulāiṁ ajāṇiya apucchiya agavēsiya puvvāmēva piṇḍavāya-paḍiyāē anuppavisati anuppavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="218">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigganthīṇaṁ uvassayaṁsi avihīē anuppavisati anuppavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="219">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigganthīṇaṁ āgamanapahaṁsi daṇḍagaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā rayaharaṇaṁ vā muhappottiyaṁ vā annayaraṁ vā uvagaraṇajāyaṁ ṭhavēti ṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="220">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū navāiṁ anuppaṇāiṁ ahigaraṇāiṁ uppāēti uppāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="221">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pōrāṇāiṁ ahigaraṇāiṁ khāmiya viōsamiyāiṁ puṇō udīrēti udīrentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="222">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū muhaṁ vipphāliya-vipphāliya hasati hasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="223">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa saṅghāḍayaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="224">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa saṅghāḍayaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="225">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa saṅghāḍayaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="226">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa saṅghāḍayaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="227">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa saṅghāḍayaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="228">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa saṅghāḍayaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="229">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa saṅghāḍayaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="230">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa saṅghāḍayaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="231">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa saṅghāḍayaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="232">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa saṅghāḍayaṁ paḍicchatti paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="233">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū udaollēṇa vā sasiṇiddhēṇa vā hatthēṇa vā mattēṇa vā davvīē vā bhāyaṇēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="234">
	  <p>
	    <s>ēvaṁ ekkavīsaṁ hatthā bhāṇiyavvā.</s>
	    <s>jē bhikkhū sasiṇiddhēṇa vā sasarakkhēṇa vā maṭṭiyā saṁsaṭṭhēṇa vā ūsasaṁsaṭṭhēṇa vā lōṇasaṁsaṭṭhēṇaṁ vā hariyālasaṁsaṭṭhēṇa vā manōsilā saṁsaṭṭhēṇa vā vaṇṇiya saṁsaṭṭhēṇa vā gēruyasaṁsaṭṭhēṇa vā sēḍhiyasaṁsaṭṭhēṇa vā sōraṭṭhiya saṁsaṭṭhēṇa vā hiṅgulasaṁsaṭṭhēṇa vā añjanasaṁsaṭṭhēṇa vā loddhasaṁsaṭṭhēṇa vā kukkasasaṁsaṭṭhēṇa vā piṭṭhasaṁsaṭṭhēṇa vā kandasaṁsaṭṭhēṇa vā mūlasaṁsaṭṭhēṇa vā siṅgabērasaṁsaṭṭhēṇa vā ipuiragasaṁsaṭṭhēṇa vā ukkuṭṭhasaṁsaṭṭhēṇa vā hatthēṇa vā mattēṇa vā davvīē vā bhāyaṇēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="235">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="236">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="237">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="238">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="239">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="240">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dēsārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="241">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sīmārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="242">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sīmārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="243">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sīmārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="244">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="245">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="246">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="247">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ attīkarēti attīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="248">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ accīkarēti accīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="249">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū savvārakkhiyaṁ atthīkarēti atthīkarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="250">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="251">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="252">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="253">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="254">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="255">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pāē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="256">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="257">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="258">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbheṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="259">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="260">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="261">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="262">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="263">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="264">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="265">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kkakēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="266">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="267">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="268">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍagaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindentaṁ vā vicchindentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="269">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="270">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhittā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="271">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpentaṁ vā vilimpentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="272">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇa acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="273">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇajāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūvantaṁ vā padhūvantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="274">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsiya-nivēsiya nīharati nīharantaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="275">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāō naha-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhēventaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="276">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="277">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="278">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ cakkhu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="279">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="280">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="281">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="282">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dantē ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="283">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dantē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="284">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="285">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā paliṁmaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="286">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="287">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="288">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchō-lejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="289">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa uṭṭhē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="290">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati].</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="291">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="292">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="293">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="294">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="295">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="296">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="297">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchīṇi phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="298">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="299">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="300">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="301">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annamannassa acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="302">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē annamannassa sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="303">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāṇuppaē uccāra-pāsavaṇabhūmiṁ na paḍilēhēti na paḍēlēhentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="304">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū taō uccāra-pāsavaṇabhūmīō na paḍilēhēti na paḍēlēhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="305">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū khuḍḍāgaṁsi thaṇḍilaṁsi uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="306">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇa avihīē pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="307">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā na puñchati na puñchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="308">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā kaṭṭhēṇa vā kaliñcēṇa vā aṅguliyāē vā salāgāē vā puñchati puñchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="309">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā nāyamati nāyamantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="310">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā tatthēva āyamati āyamantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="311">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā atidūrē āyamati āyamantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="312">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavettā paraṁ tiṇhaṁ nāvāpūrāṇaṁ āyamati āyamantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="313">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aparihāriē ṇaṁ parihāriyaṁ būyā ēhi ajjō ! tumaṁ ca ahaṁ ca ēgaō asanaṁ vā pānaṁ khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā taō pacchā pattēyaṁ-pattēyaṁ bhokkhāmō vā pāhāmō vā jē taṁ ēvaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati-taṁ sēvamāṇē āvajjaï māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō 4 !-->
      <div type="uddēsō" n="5">
	<div type="section" n="314">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā ālōejja vā palōejja vā ālōentaṁ vā palōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="315">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="316">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="317">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="318">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="319">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ uddisati uddisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="320">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ samuddisati samuddisantaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="321">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ anujāṇati anujāṇantaṁ vā sāti0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="322">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="323">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ paḍicchati paḍicchanti vā sāti0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="324">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhamūlaṁsi ṭhiccā sajjhāyaṁ pariyaṭṭēti pariyaṭṭētaṁ vā sāti0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="325">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō saṅghāḍiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sivvāvēti sivvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="326">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō saṅghāḍīē dīha-suttāiṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="327">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū piumandaṁ-palāsayaṁ vā paḍōla-palāsayaṁ vā billa-palāsayaṁ vā sīōdaga viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā samphāṇiya-samphāṇiya āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="328">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ pāyapuñchaṇayaṁ jāittā tamēva rayaṇiṁ paccappiṇissāmi tti suē paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="329">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ pāyapuñchaṇayaṁ jāittā suē paccappiṇissāmi tti tamēva rayaṇiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="330">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriyaṁ-santiyaṁ pāyapuñchaṇayaṁ jāittā tamēva rayaṇiṁ paccappiṇissāmi tti suē paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="331">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriyaṁ-santiyaṁ pāyapuñchaṇayaṁ jāittā suē paccappiṇissāmi tti tamēva rayaṇiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="332">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ daṇḍayaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiṁ vā jāittā tamēva rayaṇiṁ paccappiṇissāmi tti suē paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="333">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ daṇḍayaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiṁ vā jāittā suē paccappiṇissāmi tti tamēva rayaṇiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="334">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-santiyaṁ daṇḍayaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiṁ vā jāittā suē paccappiṇissāmi tti tamēva rayaṇiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="335">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriya-santiyaṁ daṇḍayaṁ vā laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā vēṇusūiṁ vā jāittā suē paccappiṇissāmi tti tamēva rayaṇiṁ paccappiṇati paccappiṇantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="336">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ sejjā-santhārayaṁ paccappiṇittā doccaṁ pi aṇaṇuṇṇaviya ahiṭṭhēti ahiṭṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>ēvaṁ sāgāriya santiē vi.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="337">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ vā sāgāriya-santiyaṁ vā sejjāsanthārayaṁ paccappiṇittā doccaṁ pi aṇaṇuṇṇaviya ahiṭṭhēti ahiṭṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="338">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāḍihāriyaṁ vā sāgāriya-santiyaṁ vā sejjāsanthārayaṁ apaccappiṇittā doccaṁ pi aṇaṇuṇṇaviya ahiṭṭhēti ahiṭṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="339">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṇakappāsāō vā uṇṇakappāsāō vā poṇḍakappāsāō vā amilakappāsāō vā dīha-suttaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="340">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittāiṁ dārudaṇḍāṇi vā vēṇudaṇḍāṇi vā vettadaṇḍāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="341">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva vettadaṇḍāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="342">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva vettadaṇḍāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sāti0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="343">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittāiṁ dārudaṇḍāṇi vā vēṇudaṇḍāṇi vā vettadaṇḍāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="344">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva vettadaṇḍāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="345">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva vettadaṇḍāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="346">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vicittāiṁ dārudaṇḍāṇi vā vēṇudaṇḍāṇi vā vettadaṇḍāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="347">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vicittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva vettadaṇḍāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="348">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vicittāiṁ dārudaṇḍāṇi jāva paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="349">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū navaga-nivēsaṁsi gāmaṁsi vā nagaraṁsi vā khēḍaṁsi vā kabbaḍaṁsi vā maḍambaṁsi vā dōṇamuhaṁsi vā paṭṭaṇaṁsi vā āsamaṁsi vā nivēsaṇaṁsi vā nigamaṁsi vā sambāhaṁsi vā rāyahāṇiṁsi vā sannivēsaṁsi vā anuppavisittā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="350">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū navaga-nivēsaṁsi ayāgaraṁsi vā tambāgaraṁsi vā taüāgaraṁsi vā sīsāgaraṁsi vā hiraṇṇāgaraṁsi vā suvaṇṇāgaraṁsi vā rayaṇāgaraṁsi vā vaïrāgaraṁsi vā anuppavisittā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="351">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū muha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="352">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū danta-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="353">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uṭṭha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="354">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāsā-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="355">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kakkha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="356">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū hattha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="357">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū naha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="358">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū patta-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="359">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū puppha-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="360">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū phala-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="361">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bīya-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="362">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū hariya-vīṇiyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="363">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū muha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="364">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū danta-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="365">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uṭṭha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="366">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāsā-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="367">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kakkha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="368">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū hattha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="369">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū naha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="370">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū patta-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="371">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū puppha-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="372">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū phala-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="373">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bīya-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="374">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū hariya-vīṇiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="375">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uddēsiyaṁ sejjaṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="376">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sapāhuḍiyaṁ sejjaṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="377">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saparikammaṁ sejjaṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="378">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū natthi sambhōgavattiyā kirayatti vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="379">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lāuyapāyaṁ vā dārupāyaṁ vā maṭṭiyāpāyaṁ vā alaṁ thiraṁ dhuvaṁ dhāraṇijjaṁ paribhindiya-paribhindiya pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="380">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇayaṁ vā alaṁ thiraṁ dhuvaṁ dhāraṇijjaṁ palichindiya-palichindiya pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="381">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū daṇḍagaṁ vā [laṭṭhiyaṁ vā avalēhaṇiyaṁ vā] vēṇusūiyaṁ vā alaṁ thiraṁ dhuvaṁ dhāraṇijjaṁ palibhañjiya-palibhañjiya pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="382">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū atirēyapamāṇaṁ rayaharaṇaṁ sīsāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="383">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū suhumāiṁ rayaharaṇa-sīsāiṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="384">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ kaṇḍūsaga-bandhēṇa bandhanti bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="385">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ avihīē bandhati bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="386">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇassa ekkaṁ bandhaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="387">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇassa paraṁ tiṇhaṁ bandhāṇaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="388">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ anisaṭṭhaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="389">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ vōsaṭṭhaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="390">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ ahiṭṭhēti ahiṭṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="391">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ ussīsamūlē ṭhavēti ṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="392">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rayaharaṇaṁ tuyaṭṭēti tuyaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō 5 !-->
      <div type="uddēsō" n="6">
	<div type="section" n="393">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē vinnavēti vinnaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="394">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassamēhuṇa-vaḍiyāē hatthakammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="395">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ kaṭṭhēṇa vā kaliñcēṇa vā aṅguliyāē vā salāgāē vā sañcālēti sañcālentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="396">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddettaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="397">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="398">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ kakkēṇa vā loddhēṇa vā paümacuṇṇēṇa vā ṇhāṇēṇa vā siṇāṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā cuṇṇēṇa vā uvvaṭṭēti vā parivaṭṭēti vā uvvaṭṭentaṁ vā parivaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="399">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="400">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ nicchollēti nicchollentaṁ vā sātijjati।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="401">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ jiṅghati jiṅghantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="402">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aṅgādānaṁ annayaraṁsi acittaṁsi sōyaṁsi anupavēsettā sukkapoggalē nigghāyati nigghāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="403">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē avāuḍiṁ sayaṁ kujjā sayaṁ būyā vā karentaṁ vā vayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="404">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē kalahaṁ kujjā kalahaṁ būyā kalaha-vaḍiyāē gacchati gacchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="405">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē lēhaṁ lihati lēhaṁ lihāvēti lēhavaḍiyāē vā gacchati gacchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="406">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē pōsantaṁ vā piṭṭhantaṁ vā bhallāyaēṇa uppāēti uppāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="407">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē pōsantaṁ  vā piṭṭhantaṁ vā bhallāyaēṇa uppāettā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="408">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē pōsantaṁ vā piṭṭhantaṁ vā bhallāyaēṇa uppāettā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpentaṁ vā vilimpentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="409">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē pōsantaṁ vā piṭṭhantaṁ vā bhallāyaēṇa uppāettā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpettā vā vilimpettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="410">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē pōsantaṁ vā piṭṭhantaṁ vā bhallāyaēṇa uppāettā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpettā vā vilimpettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettāvā annayarēṇaṁ dhūvaṇa-jāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="411">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē kasiṇāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="412">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē ahayāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="413">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē dhōya-rattāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati [jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē malināiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="414">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē cittāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="415">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē vicittāiṁ vatthāiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="416">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="417">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="418">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="419">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="420">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="421">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pāē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="422">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="423">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="424">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbheṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="425">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="426">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="427">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="428">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="429">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="430">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="431">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="432">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="433">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="434">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindentaṁ vā vicchindentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="435">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="436">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="437">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpentaṁ vā vilimpentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="438">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpettā vā vilimpettā vā tellēṇaṁ vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="439">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharittā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpettā vā vilimpettā vā tellēṇaṁ vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇa-jāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="440">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsiya-nivēsiya nīharenta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="441">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāō naha-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="442">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="443">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="444">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ cakkhu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="445">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="446">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="447">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="448">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dantē ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="449">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dantē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="450">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="451">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="452">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="453">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="454">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyēḍaṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="455">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō uṭṭhē phumejja vā raejjā vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="456">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="457">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="458">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="459">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="460">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="461">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="462">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="463">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchīṇi phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="464">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="465">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="466">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="467">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē appaṇō acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="468">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē appaṇō sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="469">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē khīraṁ vā dahiṁ vā navanīyaṁ vā sappiṁ vā gulaṁ vā khaṇḍaṁ vā sakkaraṁ vā macchaṇḍiyaṁ vā annayaraṁ vā paṇīyaṁ āhāraṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjati cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- uddēsō !-->
      <div type="uddēsō" n="7">
	<div type="section" n="470">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā muñjamāliyaṁ vā vettamāliyaṁ vā bhiṇḍamāliyaṁ vā mayaṇamāliyaṁ vā picchamāliyaṁ vā dantamāliyaṁ vā siṅgamāliyaṁ vā saṅkhamāliyaṁ vā haḍḍamāliyaṁ vā kaṭṭhamāliyaṁ vā pattamāliyaṁ vā pupphamāliyaṁ vā phalamāliyaṁ vā bījamāliyaṁ vā hariyamāliyaṁ vā karenti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="471">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā muñjamāliyaṁ vā vettamāliyaṁ vā bhiṇḍamāliyaṁ vā mayaṇamāliyaṁ vā picchamāliyaṁ vā dantamāliyaṁ vā siṅgamāliyaṁ vā saṅkhamāliyaṁ vā haḍḍamāliyaṁ vā kaṭṭhamāliyaṁ vā pattamāliyaṁ vā pupphamāliyaṁ vā phalamāliyaṁ vā bījamāliyaṁ vā hariyamāliyaṁ vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="472">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā muñjamāliyaṁ vā vettamāliyaṁ vā bhiṇḍamāliyaṁ vā mayaṇamāliyaṁ vā picchamāliyaṁ vā dantamāliyaṁ vā siṅgamāliyaṁ vā saṅkhamāliyaṁ vā haḍḍamāliyaṁ vā kaṭṭhamāliyaṁ vā pattamāliyaṁ vā pupphamāliyaṁ vā phalamāliyaṁ vā bījamāliyaṁ vā hariyamāliyaṁ vā piṇaddhati piṇaddhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="473">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aya-lōhāṇi vā tamba-lōhāṇi vā taüya lōhāṇi vā sīsaga-lōhāṇi vā ruppa-lōhāṇi vā suvaṇṇa-lōhāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="474">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aya-lōhāṇi vā tamba-lōhāṇi vā taüya lōhāṇi vā sīsaga-lōhāṇi vā ruppa-lōhāṇi vā suvaṇṇa-lōhāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="475">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē aya-lōhāṇi vā tamba-lōhāṇi vā taüya lōhāṇi vā sīsaga-lōhāṇi vā ruppa-lōhāṇi vā suvaṇṇa-lōhāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="476">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā ēgāvalī vā muttāvalī vā kanagāvalī vā rayaṇāvalī vā kaḍagāṇi vā tuḍiyāṇi vā kēūrāṇi vā kuṇḍalāṇi vā paṭṭāṇi vā maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="477">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā ēgāvalī vā muttāvalī vā kaṇagāvalī vā rayaṇāvalī vā kaḍagāṇi vā tuḍiyāṇi vā kēūrāṇi vā kuṇḍalāṇi vā paṭṭāṇi vā maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="478">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā ēgāvalī vā muttāvalī vā kanagāvalī vā rayaṇāvalī vā kaḍagāṇi vā tuḍiyāṇi vā kēūrāṇi vā kuṇḍalāṇi vā paṭṭāṇi vā maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="479">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē āīṇāṇi vā sahiṇāṇi vā kallāṇi vā sahiṇakallāṇāṇi vā āyāṇi vā kāyāṇi vā khōmāṇi vā dugullāṇi vā tirīḍapaṭṭāṇi vā malayāṇi vā pattuṇṇāṇi vā aṁsuyāṇi vā cīnaṁsuyāṇi vā dēsarāgāṇi vā amilāṇi vā gajjalāṇi vā phāḍigāṇi vā kōtavāṇi vā kambalāṇi vā pāvāragāṇi vā kanagāṇi vā kanagakatāṇi vā kanagapaṭṭāṇi vā kanagakhaciyāṇi vā kanagaphulliyāṇi vā vagghāṇi vā vivagghāṇi vā ābharaṇāṇi vā ābharaṇavicittāṇi vā  uddāṇi vā gōramigāīṇagāṇi vā kiṇhamigāīṇagāṇi vā nīlamigāīṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="480">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē āīṇāṇi vā sahiṇāṇi vā kallāṇi vā sahiṇakallāṇāṇi vā āyāṇi vā kāyāṇi vā khōmāṇi vā dugullāṇi vā tirīḍapaṭṭāṇi vā malayāṇi vā pattuṇṇāṇi vā aṁsuyāṇi vā cīnaṁsuyāṇi vā dēsarāgāṇi vā amilāṇi vā gajjalāṇi vā phāḍigāṇi vā kōtavāṇi vā kambalāṇi vā pāvāragāṇi vā kanagāṇi vā kanagakatāṇi vā kanagapaṭṭāṇi vā kanagakhaciyāṇi vā kanagaphulliyāṇi vā vagghāṇi vā vivagghāṇi vā ābharaṇāṇi vā ābharaṇavicittāṇi vā uddāṇi vā gōramigāīṇagāṇi vā kiṇhamigāīṇagāṇi vā nīlamigāīṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="481">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē āīṇāṇi vā sahiṇāṇi vā kallāṇi vā sahiṇakallāṇāṇi vā āyāṇi vā kāyāṇi vā khōmāṇi vā dugullāṇi vā tirīḍapaṭṭāṇi vā malayāṇi vā pattuṇṇāṇi vā aṁsuyāṇi vā cīnaṁsuyāṇi vā dēsarāgāṇi vā amilāṇi vā gajjalāṇi vā phāḍigāṇi vā kōtavāṇi vā kambalāṇi vā pāvāragāṇi vā kanagāṇi vā kanagakatāṇi vā kanagapaṭṭāṇi vā kanagakhaciyāṇi vā kanagaphulliyāṇi vā vagghāṇi vā vivagghāṇi vā ābharaṇāṇi vā ābharaṇavicittāṇi vā  uddāṇi vā gōramigāīṇagāṇi vā kiṇhamigāīṇagāṇi vā nīlamigāīṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā  paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="482">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggassa mēhuṇa-vaḍiyāē akkhaṁsi vā uruṁsi vā udaraṁsi vā thaṇaṁsi vā gahāya sañcālēti sañcālentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="483">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="484">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="485">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejjaṁ vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="486">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="487">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="488">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pāē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="489">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="490">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="491">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="492">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="493">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="494">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="495">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="496">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="497">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="498">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="499">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="500">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="501">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindentaṁ vā vicchindētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="502">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati ।।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="503">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā pūyaṁ vā  sōṇiyaṁ vā nīharettā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="504">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharettā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇa-jāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejjā vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="505">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharettā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpettā vilimpettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="506">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharettā vā visōhettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇa-jāēṇaṁ ālimpettā vā vilimpettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇa-jāēṇaṁ dhūvejja vā padhōvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="507">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsiē-nivēsiya nīharati nīharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="508">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāō nava-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="509">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="510">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="511">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ cakkhu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="512">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventa vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="513">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="514">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="515">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dantē ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="516">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dantē phumejja va raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="517">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="518">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="519">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="520">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="521">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlantaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="522">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa uṭṭhē vā phumejja vā raejja vā phumantaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="523">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="524">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="525">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="526">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="527">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="528">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="529">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi sīōdagaviyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlētaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="530">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchīṇi phumejja vā raejja vā phumētaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="531">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="532">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="533">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="534">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annamannassa acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="535">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē annamannassa sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="536">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē anantarahiyāē puḍhavīē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="537">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē sasiṇiddhāē puḍhavīē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="538">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē sasarakkhāē puḍhavīē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="539">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē maṭṭiyākaḍāē puḍhavīē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="540">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē cittamantāē puḍhavīē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="541">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē cittamantāē silāē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="542">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē cittamantāē lēlūē nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="543">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē kōlāvāsaṁsi vā dāruē jīvapaïṭṭhiē saaṇḍē sapāṇē sabīē saüssē saüdaē saüttiṅga-paṇaga-daga-maṭṭiya-makkaḍaga-santāṇagaṁsi nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="544">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē aṅkaṁsi vā paliyaṅkaṁsi vā nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="545">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē aṅkaṁsi vā paliyaṅkaṁsi vā nisīyāvettā vā tuyaṭṭāvettā vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā anugghāsejja vā anupāejja vā anugghāsentaṁ vā anupāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="546">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē āgantārēsu vā ārāmāgārēsu vā gāhāvaïkulēsu vā pariyāvasahēsu vā nisīyāvejja vā tuyaṭṭāvejja vā nisīyāventaṁ vā tuyaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="547">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmaṁ mēhuṇa-vaḍiyāē āgantārēsu vā ārāmāgārēsu vā gāhāvaïkulēsu vā pariyāvasahēsu vā nisīyāvettā vā tuyaṭṭāvettā vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ sāimaṁ vā anugghāsejja vā anupāejja vā anugghāsentaṁ vā anupāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="548">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annayaraṁ tēicchaṁ āuṭṭēti āuṭṭantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="549">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē amaṇuṇṇāiṁ poggalāiṁ avaharati avaharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="550">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē maṇuṇṇāiṁ poggalāiṁ avaharati avaharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="551">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annayaraṁ pasujātiṁ vā pakkhijātiṁ vā pāyaṁsi vā pakkhaṁsi vā puñchaṁsi vā sīsaṁsi vā gahāya uvvihati vā pavvihati vā sañcālēti vā uvvihantaṁ vā pavvihantaṁ vā sañcālentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="552">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇavaḍiyāē annayaraṁ pasujātiṁ vā pakkhijātiṁ vā sōyaṁsi kaṭṭhaṁ vā kiliñcaṁ vā aṅguliyaṁ vā salāgaṁ vā anuppavēsettā sañcālēti sañcālentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="553">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇavaḍiyāē annayaraṁ pasujātiṁ vā pakkhijātiṁ vā ayamitthi tti kaṭṭu āliṅgejja vā parissaejjā vā paricumbejja vā [vicchēdejja vā] āliṅgantaṁ vā parissayantaṁ vā paricumbentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="554">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="555">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="556">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="557">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="558">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē sajjhāyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="559">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē sajjhāyaṁ paḍicchati paḍiñcchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="560">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māuggāmassa mēhuṇa-vaḍiyāē annayarēṇaṁ indiēṇaṁ ākāraṁ karēti karentaṁ vā sātijjati- taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- sattamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="8">
	<div type="section" n="561">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā [ārāmāgārēsu vā gāhāvaïkulēsu vā] pariyāvasahēsu vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ vihāraṁ vā karēi sajjhāyaṁ vā karēi asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā āhārēti uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēi annayaraṁ vā anāriyaṁ niṭṭhuraṁ asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="562">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ujjāṇaṁsi vā ujjāṇagihaṁsi vā ujjāṇasālaṁsi vā nijjāṇaṁsi vā nijjāṇagihaṁsi vā nijjāṇasālaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi anāriyaṁ niṭṭhuraṁ asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="563">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṭṭaṁsi vā aṭṭālayaṁsi vā pāgāraṁsi vā cariyaṁsi vā dāraṁsi vā gōpuraṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ vihāraṁ vā karēi jāva kahaṁ kahēti kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="564">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dagaṁsi vā dagamaggaṁsi vā dagapahaṁsi vā dagatīraṁsi vā dagaṭhāṇaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="565">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sunnagihaṁsi vā sunnasālaṁsi vā bhinnagihaṁsi vā bhinnasālaṁsi vā kūḍāgāraṁsi vā koṭṭhāgāraṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="566">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū taṇasālaṁsi vā taṇagihaṁsi vā tusasālaṁsi vā tusagihaṁsi vā busasālaṁsi vā busagihaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="567">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jāṇasālaṁsi vā jāṇagihaṁsi vā juggasālaṁsi vā juggagihaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="568">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṇiyasālaṁsi vā paṇiyagihaṁsi vā pariyāgasālaṁsi vā pariyāgagihaṁsi vā kuviyasālaṁsi vā kuviyagihaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="569">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gōṇasālaṁṇi vā gōṇagihaṁsi vā mahākulaṁsi vā mahāgihaṁsi vā ēgō ēgitthīē saddhiṁ [vihāraṁ vā karēi sajjhāyaṁ vā karēi asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā āhārēi uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā pariṭṭhavēi annayaraṁ vā anāriyaṁ niṭṭhuraṁ asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="570">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāō vā viyālē vā itthīmajjhagatē itthīsaṁsattē itthīparivuḍē aparimāṇāē kahaṁ kahēti kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="571">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sagaṇicciyāē vā paragaṇicciyāē vā nigganthīē saddhiṁ gāmānugāmaṁ dūijjamāṇē puraō gacchamāṇē piṭṭhaō rīyamāṇē ōhayamaṇasaṅkappē cintāsōyasāgarasampaviṭṭhē karatala palhatthamuhē aṭṭajjhāṇōvagaē [vihāraṁ vā karēi jāva asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti] kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="572">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsayaṁ vā anuvāsayaṁ vā antō uvassayassa addhaṁ vā rātiṁ kasiṇaṁ vā rātiṁ saṁvasāvēti saṁvasāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="573">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū taṁ na paḍiyāikkhaï na paḍiyāikkhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="574">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsayaṁ vā anuvāsayaṁ vā antō uvassayassa addhaṁ vā rātiṁ kasiṇaṁ vā rātiṁ saṁvasāvēti taṁ paḍucca nikkhamati vā pavisati vā nikkhamantaṁ vā pavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="575">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ muddiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ samavāēsu vā piṇḍaniyarēsu  vā [ indamahēsu vā khandamahēsu vā ruddamahēsu vā mugundamahēsu vā bhūtamahēsu vā jakkhamahēsu vā nāgamahēsu  vā dhūmamahēsu vā cētiyamahēsu vā rukkhamahēsu vā girimahēsu vā darimahēsu vā agaḍamahēsu vā taḍāgamahēsu  vā dahamahēsu vā nadimahēsu vā saramahēsu vā sāgaramahēsu vā āgaramahēsu vā annayarēsu vā  tahappagārēsu virūvarūvēsu mahāmahēsu ] asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="576">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ [muddiyāṇaṁ] muddhābhisittāṇaṁ uttarasālaṁsi vā uttaragihaṁsi vā rīyamāṇāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="577">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ hayasālagayāṇa vā gayasālagayāṇa vā mantasālagayāṇa vā gujjhasālagayāṇa vā mēhuṇasālagayāṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="578">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ sannihi-saṁnicayāō khīraṁ vā dahiṁ vā navanīyaṁ vā sappiṁ vā gulaṁ vā khaṇḍaṁ vā sakkaraṁ vā macchaṇḍiyaṁ vā annayaraṁ vā bhōyaṇajāyaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="579">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ ussaṭṭhapiṇḍaṁ vā saṁsaṭṭhapiṇḍaṁ vā anāhapiṇḍaṁ vā kiviṇapiṇḍaṁ vā vaṇīmagapiḍaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati — taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- aṭṭhamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="9">
	<div type="section" n="580">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyapiṇḍaṁ gēṇhati gēṇhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="581">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyapiṇḍaṁ bhuñjati bhujantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="582">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyantēpuraṁ pavisati pavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="583">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāyantēpuriyaṁ vadejjā-āusō! rāyantēpuriē, nō khalu amhaṁ kappaï rāyantēpuraṁ nikkhamittaē vā pavisittaē vā, imaṇhaṁ tumaṁ paḍiggahagaṁ gahāya rāyantēpurāō asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā nīhariyaṁ āhaṭṭu dalayāhi, jō taṁ ēvaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="584">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ya ṇaṁ rāyantēpuriyā vaejjā-āusantō! samaṇā, nō khalu tujjhaṁ kappaï rāyantēpuraṁ nikkhamittaē vā pavisittaē vā āharēyaṁ paḍiggahagaṁ jā tē ahaṁ rāyantēpurāō asanaṁ vā jāva sāimaṁ vā nīhariyaṁ āhaṭṭu dalayāmi jē taṁ ēvaṁ vadatiṁ paḍisuṇēti paḍisuṇentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="585">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ dōvāriyabhattaṁ vā pasubhattaṁ vā bhayagabhattaṁ vā balabhattaṁ vā kayagabhattaṁ vā hayabhattaṁ vā gayabhattaṁ vā kantārabhattaṁ va dubbhikkhabhanttaṁ vā dukāla bhattaṁ vā damagabhattaṁ vā gilāṇabhattaṁ vā vaddhaliyābhattaṁ vā pāhuṇabhattaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="586">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō [khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ imāiṁ chaddōsāyayaṇāiṁ ajāṇittā apucchiya agavēsiya paraṁ caürāya-pañcarāyāō gāhāvaïkulaṁ piṇḍavāya-paḍiyāē nikkhamati vā pavisati vā nikkhamantaṁ vā pavisantaṁ vā sātijjati taṁ jahā koṭṭhāgārasālāṇi vā bhaṇḍāgārasālāṇi vā pānasālāṇi vā khīrasālāṇi vā gañjasālāṇi vā mahānasasālāṇi vā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="587">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ  aïgacchamāṇāṇa vā niggacchamāṇāṇa vā padamavi cakkhudaṁsaṇa-paḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="588">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ itthīō savvālaṅkāravi-bhūsiyāō padamavi cakkhudaṁsaṇa-paḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="589">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō jāva maṁsakhāyāṇa vā macchakhāyāṇa vā chavikhāyāṇa vā bahiyā niggayāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="590">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō0 annayaraṁ uvavūhaṇiyaṁ samīhiyaṁ pēhāē tāē parisāē anuṭṭhiyāē abhinnāē avvocchinnāē jō taṁ annaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati, aha puṇa ēvaṁ jāṇejjā - iha'jja rāyā khattiē parivusiē, jē bhikkhū tāē gihāē tāē paēsāē tāē vā uvāsantarāē [vihāraṁ vā karēti sajjhāyaṁ vā karēti asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā āhārēti, uccāraṁ vā pāsavaṇaṁ vā  pariṭṭhavētu, annayaraṁ vā anāriyaṁ niṭṭhuraṁ asamaṇapāoggaṁ kahaṁ kahēti kahentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="591">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ bahiyā jattāsaṇṭhiyāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="592">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ bahiyā jattāpaḍiniyattāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="593">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ nadijattāpaṭṭhiyāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="594">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ nadijattāpaḍiniyattāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="595">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ girijattāpaṭṭhiyāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="596">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ girijattāpaḍiniyattāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="597">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ mahābhisēyaṁsi vaṭṭamāṇaṁsi nikkhamati vā pavisati vā nikkhamantaṁ vā pavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="598">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ imāō dasa abhisēyāō rāyahāṇīō uddiṭṭhāō gaṇiyāō vajjiyāō antōmāsassa dukkhuttō vā tikkhuttō vā nikkhamati vā pavisati vā nikkhamantaṁ vā pavisantaṁ vā sātijjati taṁ jahā- campā mahurā vāṇārasī sāvatthī sāēyaṁ kampillaṁ kōsambī mihilā hatthiṇāpuraṁ rāyagihaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="599">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-khattiyāṇa vā rāīṇa vā kurāīṇa vā rāyapēsiyāṇa vā ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="600">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā parassa paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-naḍāṇa vā naṭṭāṇa vā jallāṇa vā mallāṇa vā muṭṭhiyāṇa vā vēlambagāṇa vā kahagāṇa vā pavagāṇa vā lāsagāṇa vā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="601">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-āsapōsayāṇa vā hatthipōsayāṇa vā mahisapōsayāṇa vā vasahapōsayāṇa vā sīhapōsayāṇa vā vagghapōsayāṇa vā ayapōsayāṇa vā pōyapōsayāṇa  vā migapōsayāṇa vā suṇahapōsayāṇa vā sūyarapōsayāṇa vā meṇḍhapōsayāṇa vā kukkuḍapōsayāṇa vā tittira-pōsayāṇa vā vaṭṭayapōsayāṇa vā lāvayapōsayāṇa vā cīrallapōsayāṇa vā haṁsapōsayāṇa vā maūra-pōsayāṇa vā suyapōsayāṇa vā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="602">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō jāva muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā jāva sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati, taṁ jahā-āsadamagāṇa vā hatthidamagāṇa vā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="603">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ jāva vā sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-āsamiṇṭhāṇa vā hatthimiṇṭhāṇa vā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="604">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō jāva muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ jāva vā sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā āsarōhāṇa vā hatthirōhāṇa vā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="605">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ jāva vā sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-satthāhāṇaṁ vā saṁvāhāṇa vā abbhaṅgāṇaṁ vā uvvaṭṭāvayāṇa vā majjāvayāṇa vā maṇḍāvayāṇa vā chattaggahāṇa vā cāmaraggahāṇa vā haḍappaggahāṇa vā pariyaṭṭaggahāṇa vā dīviyaggahāṇa vā asiggahāṇa vā dhanuggahāṇa vā sattiggahāṇa vā kontaggahāṇa vā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="606">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō0 muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ jāva sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-varisadharāṇa vā kañcuijjāṇa dōvāriyāṇa vā daṇḍārakkhiyāṇa vā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="607">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū raṇṇō khattiyāṇaṁ mudiyāṇaṁ muddhābhisittāṇaṁ asanaṁ jāva sāimaṁ vā parassa nīhaḍaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-khujjāṇa vā cilāiyāṇa vā vāmaṇīṇa vā vaḍabhīṇa vā babbarīṇa vā paüsīṇa vā jōṇiyāṇa vā palhaviyāṇa vā īsiṇīṇa vā thārugiṇīṇa vā lāsīṇa vā laüsīṇa vā siṁhalīṇa vā damilīṇa vā ārabīṇa vā pulindīṇa vā pakkaṇīṇa vā bahalīṇa vā maruṇḍīṇa vā sabarīṇa vā pārasīṇa vā —</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- navamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="10">
	<div type="section" n="608">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhadantaṁ āgāḍhaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="609">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhadantaṁ pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="610">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhadantaṁ āgāḍhaṁ pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="611">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhadantaṁ annayarīē accāsāyaṇāē accāsāēti accāsāētaṁ vā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="612">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anantakāyasañjuttaṁ āhāraṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="613">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āhākammaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="614">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍuppannaṁ nimittaṁ vāgarēti vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="615">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anāyagaṁ nimittaṁ vāgarēti vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="616">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sēhaṁ avaharati avaharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="617">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sēhaṁ vippariṇāmēti vippariṇāmentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="618">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū disaṁ avaharati avaharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="619">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū disaṁ vippariṇāmēti vippariṇāmentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="620">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahiyāvāsiyaṁ ādēsaṁ paraṁ ti-rāyāō aviphālettā saṁvasāvēti saṁvasāvētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="621">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāhigaraṇaṁ aviōsaviya pāhuḍaṁ akaḍapāyacchittaṁ paraṁ ti-rāyāō vipphāliya avipphāliya sambhuñjati sambhuñjataṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="622">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiyaṁ anugghātiyaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="623">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghātiyaṁ ugghātiyaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="624">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiyaṁ anugghātiyaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="625">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghātiyaṁ ugghātiyaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="626">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiyaṁ soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="627">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiya-hēuṁ soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="628">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiyaṁ-saṅkappaṁ soccā naccā sambhujati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="629">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghātiyaṁ vā ugghātiyahēuṁ vā ugghātiyasaṅkappaṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="630">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghātiyaṁ soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="631">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghāiya-hēuṁ soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="632">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghāiya-saṅkappaṁ soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="633">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anugghāiyaṁ vā anugghāiyahēuṁ vā anugghāiya-saṅkappaṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="634">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghāiyaṁ vā anugghāiyaṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="635">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghāiyahēuṁ vā anugghāiyahēuṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="636">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghāiyasaṅkappaṁ vā anugghāiyasaṅkappaṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="637">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ugghāiyaṁ vā anugghāiyaṁ vā ugghāiyahēuṁ vā anugghāihēuṁ vā ugghāiyasaṅkappaṁ vā anugghāiyasaṅkappaṁ vā soccā naccā sambhuñjati sambhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="638">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uggayavittīē anatthamiya-manasaṅkappē santhaḍiē nivvitigicchā-samāvaṇṇē ṇaṁ appāṇē ṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati, aha puṇa ēvaṁ jāṇejjā-anuggaē sūriē atthamiē vā sē jaṁ ca muhē jaṁ ca pāṇiṁsi jaṁ ca paḍiggahaṁsi taṁ vigiñcēmāṇē visōhēmāṇē nāikkamaï jō taṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="639">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uggayavittīē anatthamiya-manasaṅkappē santhaḍiē vitigicchā-samāvaṇṇē ṇaṁ appāṇē ṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati, aha puṇa ēvaṁ jāṇejjā-anuggaē sūriē atthamiē vā sē jaṁ ca muhē jaṁ ca pāṇiṁsi jaṁ ca paḍiggahaṁsi taṁ vigiñcēmāṇē visōhēmāṇē nāikkamaï jō taṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="640">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uggayavittīē anatthamiya-manasaṅkappē asanthaḍiē nivvitigicchā-samāvaṇṇē ṇaṁ appāṇē ṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati, aha puṇa ēvaṁ jāṇejjā-anuggaē sūriē atthamiē vā sē jaṁ ca muhē jaṁ ca pāṇiṁsi jaṁ ca paḍiggahaṁsi taṁ vigiñcēmāṇē visōhēmāṇē nāikkamaï jō taṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="641">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uggayavittīē anatthamiya-manasaṅkappē asanthaḍiē vitigicchā-samāvaṇṇē ṇaṁ appāṇē ṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati, aha puṇaēvaṁ jāṇejjā-anuggaē sūriē atthamiē vā sē jaṁ ca muhē jaṁ ca pāṇiṁsi jaṁ ca paḍiggahaṁsi taṁ vigiñcēmāṇē visōhēmāṇē nāikkamaï jō taṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="642">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāō vā viyālē vā sapānaṁ sabhōyaṇaṁ uggālaṁ uggilittā paccōgilati paccōgilantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="643">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gilāṇaṁ soccā na gavēsati na gavēsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="644">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gilāṇaṁ soccā ummaggaṁ vā paḍipahaṁ vā gacchati gacchantaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="645">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gilāṇavēyāvaccē abbhuṭṭhiyassa saēṇa lābhēṇa asantharamāṇassa jō tassa na paḍitappati na paḍitappantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="646">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gilāṇavēyāvaccē abbhuṭṭhiē gilāṇapāuggē davvajāē alabbhamāṇē jō taṁ na paḍiyāikkhati na paḍiyāikkhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="647">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍhamapāusaṁsi gāmāṇuggāmaṁ dūijjati dūijjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="648">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vāsāvāsaṁsi pajjōsaviyaṁsi dūijjati dūijjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="649">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pajjōsavaṇāē na pajjōsavēti na pajjōsaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="650">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū apajjōsavaṇāē pajjōsavēti pajjōsaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="651">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pajjōsavaṇāē gōlōmamāiṁ pi vālāiṁ uvāiṇāvēti uvāiṇāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="652">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pajjōsavaṇāē ittiriyaṁ pi āhāraṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="653">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā pajjōsavēti pajjōsaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="654">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍhamasamōsaraṇuddēsē pattāiṁ cīvarāiṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati -taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- dasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="11">
	<div type="section" n="655">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayapāyāṇi vā kaṁsapāyāṇi vā tambapāyāṇi vā taüyapāyāṇi vā suvaṇṇapāyāṇi vā ruppapāyāṇi vā jāyarūvapāyāṇi vā hārapuḍapāyāṇi vā maṇipāyāṇi vā muttāpāyāṇi vā kāyapāyāṇi vā kanagapāyāṇi vā dantapāyāṇi vā siṅgapāyāṇi vā cammapāyāṇi vā sēlapāyāṇi vā cēlapāyāṇi vā aṅkapāyāṇi vā saṅkhapāyāṇi vā vaïrapāyāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="656">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayapāyāṇi vā kaṁsapāyāṇi vā jāva saṅkhapāyāṇi vā vaïrapāyāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="657">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayapāyāṇi vā kaṁsapāyāṇi vā jāva saṅkhapāyāṇi vā vaïrapāyāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="658">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayabandhaṇāṇi vā kaṁsabandhaṇāṇi vā jāva saṅkhabandhaṇāṇi vā vaïrabandhaṇāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="659">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayabandhaṇāṇi vā kaṁsabandhaṇāṇi vā jāva saṅkhabandhaṇāṇi vā vaïrabandhaṇāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="660">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ayabandhaṇāṇi vā kaṁsabandhaṇāṇi vā jāva saṅkhabandhaṇāṇi vā vaïrabandhaṇāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="661">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ addhajōyaṇamērāō pāyavaḍiyāē gacchati gacchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="662">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ addhajōyaṇamērāō sapaccavāyaṁsi pāyaṁ abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="663">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dhammassa avaṇṇaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="664">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū adhammassa vaṇṇaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="665">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="666">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="667">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="668">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="669">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē sīōdaga viyaḍēṇa vā usiṇōdaga viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōenta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="670">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pāē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="671">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="672">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="673">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="674">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja uvvaṭṭejja vā ullōlenta vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="675">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="676">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="677">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="678">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="679">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="680">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa va ullōlejjā vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭenta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="681">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchoṁlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="682">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumantaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="683">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindētaṁ vā vicchindentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="684">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindittā vā vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="685">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā jāva sōṇiyaṁ vā nīharettā vā visōhettā vā siōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="686">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā jāva ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇa-jāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="687">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā jāva ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="688">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā jāva navaṇīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇajāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="689">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsiya-nivēsiya nīharēi nīharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="690">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāō naha-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="691">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="692">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="693">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ cakkhu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="694">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappenta vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="695">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="696">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="697">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dantē ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="698">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dantē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="699">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="700">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="701">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navaṇīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="702">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlenta vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="703">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="704">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā uṭṭhē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="705">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="706">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="707">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="708">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="709">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="710">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="711">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōejja vā ucchōlentaṁ vā padhōentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="712">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchīṇi phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="713">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="714">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhavētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="715">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="716">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="717">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē annaütthiyassa vā gāratthiyassa vā sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="718">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appāṇaṁ bībhāvēti bībhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="719">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ bībhāvēti bībhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="720">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appāṇaṁ vimhāvēti vimhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="721">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ vimhāvēti vimhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="722">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appāṇaṁ vippariyāsēti vippariyāsentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="723">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ vippariyāsēti vippariyāsentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="724">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū muhavaṇṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="725">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vērajja-viruddha-rajjaṁsi sajjaṁ gamanaṁ sajjaṁ āgamanaṁ sajjaṁ gamanāgamanaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="726">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū diyābhōyaṇassa avaṇṇaṁ vayati vayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="727">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rāibhōyaṇassa vaṇṇaṁ vayati vayantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="728">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū diyā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ sāimaṁ vā paḍiggāhettā diyā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="729">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū diyā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā rattiṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="730">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā diyā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="731">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā rattiṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="732">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ anāgāḍhē parivāsēti parivāsentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="733">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū parivāsiyassa asanassa vā pānassa vā khāimassa vā sāimassa vā tayappamāṇaṁ vā bhūtippamāṇaṁ vā binduppamāṇaṁ vā āhāraṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="734">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṁsādīyaṁ vā macchādīyaṁ vā maṁsakhalaṁ vā macchakhalaṁ vā āhēṇaṁ vā pahēṇaṁ vā saṁmēlaṁ vā hiṅgōlaṁ vā annayaraṁ vā tahappagāraṁ virūvarūvaṁ hīramāṇaṁ pēhāē tāē āsāē tāē pivāsāē taṁ rayaṇiṁ annatthaṁ uvāiṇāvēti uvāiṇāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="735">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nivēyaṇapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="736">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ahāchandaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="737">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ahāchandaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="738">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā anuvāsagaṁ vā analaṁ pavvāvēti pavvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="739">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā anuvāsagaṁ vā analaṁ uvaṭṭhāvēti uvaṭṭhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="740">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū0 aṇalēṇaṁ vēyāvaccaṁ kārēti kārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="741">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacēlē sacēlayāṇaṁ majjhē saṁvasati saṁvasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="742">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacēlē acēlayāṇaṁ majjhē saṁvasati saṁvasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="743">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū acēlē sacēlayāṇaṁ majjhē saṁvasati saṁvasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="744">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū acēlē acēlayāṇaṁ majjhē saṁvasati saṁvasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="745">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāriyāsiyaṁ pippaliṁ vā pippalicuṇṇaṁ vā siṅgabēraṁ vā siṅgabēracuṇṇaṁ vā bilaṁ vā lōṇaṁ, ubbhiyaṁ vā lōṇaṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="746">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū giripaḍaṇāṇi vā marupaḍaṇāṇi vā bhigupaḍaṇāṇi vā tarupaḍaṇāṇi vā giripakkhandaṇāṇi vā marupakkhadaṁṇāṇi vā bhigupakkhandaṇāṇi vā tarupakkhandaṇāṇi vā jalapavēsāṇi vā jalaṇapavēsāṇi vā jalapakkhandaṇāṇi vā jalaṇapakkhandaṇāṇi vā visabhakkhāṇi vā satthōpāḍaṇāṇi vā valayamaraṇāṇi vā vasaṭṭamaraṇāṇi vā tabbhavamaraṇāṇi vā antōsallamaraṇāṇi vā vēhānasamaraṇāṇi vā giddhapiṭṭhamaraṇāṇi vā annayarāṇi vā tahappagārāṇi bālamaraṇāṇi pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ anugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- ekkārasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="12">
	<div type="section" n="747">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōluṇapaḍiyāē annayariṁ tasapāṇajātiṁ taṇapāsaēṇa vā muñjapāsaēṇa vā kaṭṭhapāsaēṇa vā cammapāsaēṇa vā vettapāsaēṇa vā rajjupāsaēṇa vā suttapāsaēṇa vā bandhati bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="748">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōluṇapaḍiyāē jāva suttapāsaēṇa vā baddhellayaṁ muyati muyantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="749">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū abhikkhaṇaṁ abhikkhaṇaṁ paccakkhāṇaṁ bhañjati bhañjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="750">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū parittakāyasañjuttaṁ āhāraṁ āhārēti āhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="751">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū salōmāiṁ cammāiṁ dharēi dharantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="752">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū taṇapīḍhagaṁ vā palālapīḍhagaṁ vā chagaṇapīḍhagaṁ vā vettapīḍhagaṁ vā kaṭṭhapīḍhagaṁ vā paravatthēṇocchaṇṇaṁ ahiṭṭhēti ahiṭṭhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="753">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nigganthīē saṅghāḍiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sivvāvēti sivvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="754">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū puḍhavīkāyassa kalamāyamavi samārambhati samārambhantaṁ vā sātijjati ēvaṁ āukkāyassa vā tēukāyassa vā vāukāyassa vā vaṇapphaïkāyassa vā kalamāyamavi samārambhati samārambhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="755">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittarukkhaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="756">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihimattē bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="757">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihivatthaṁ parihēti parihentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="758">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihinisejjaṁ vāhēti vāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="759">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihitigicchaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="760">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū purēkammakaḍēṇa hatthēṇa vā mattēṇa vā davvīē vā bhāyaṇēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="761">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gihatthāṇa vā annaütthiyāṇa vā sīōdaga-paribhōēṇa hatthēṇa vā jāva bhāyaṇēṇa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā [paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="762">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kaṭṭhakammāṇi vā cittakammāṇi vā potthakammāṇi vā dantakammāṇi vā maṇikammāṇi vā sēlakammāṇi vā gaṇṭhimāṇi vā vēḍhimāṇi vā pūrimāṇi vā saṅghātimāṇi vā pattacchejjāṇi vā vivihāṇi vā vēhimāṇi vā cakkhudaṁsaṇavaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="763">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vappāṇi vā phalihāṇi vā uppalāṇi vā pallalāṇi vā ujjharāṇi vā nijjharāṇi vā vāvīṇi vā pokkharāṇi vā dīhiyāṇi vā guñjāliyāṇi vā sarāṇi vā sarapantiyāṇi vā sarasarapantiyāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="764">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kacchāṇi vā gahanāni vā nūmāṇi vā vanāni vā vanaviduggāṇi vā pavvayāṇi vā pavvayaviduggāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="765">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmāṇi vā nagarāṇi vā khēḍāṇi vā kabbaḍāṇi vā maḍambāṇi vā dōṇamuhāṇi vā paṭṭaṇāṇi vā āgārāṇi vā sambāhāṇi vā sannivēsāṇi vā cakkhudaṁsaṇa paḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="766">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmamahāṇi vā jāva sannivēsamahāṇi vā [gāmadāhāṇi jāva saṁnivēsa dāhāṇi] cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="767">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmavahāṇi vā jāva sannivēsavahāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="768">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmapahāṇi vā jāva sannivēsavahāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="769">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āsakaraṇāṇi vā hatthikaraṇāṇi vā uṭṭakaraṇāṇi vā gōṇakaraṇāṇi vā mahisakaraṇāṇi vā sūkarakaraṇāṇi vā cakkhu daṁṇapaḍiyāē jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="770">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āsajuddhāṇi vā hatthijuddhāṇi vā uṭṭajuddhāṇi vā gōṇajuddhāṇi vā mahisajuddhāṇi vā karajuddhāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="771">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ujjūhiyāṭhāṇāṇi vā hayajūhiyāṭhāṇāṇi vā gayajūhiyāṭhāṇāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhindhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="772">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū abhisēyaṭhāṇāṇi vā akkhāiyaṭhāṇāṇi vā mānummāniyaṭhāṇāṇi vā mahayāhaya-naṭṭa-gīya-vādiya-tantī-tala-tāla-tuḍiya-paḍuppavāiyaṭhāṇāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="773">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āghāyaṇāṇi vā ḍimbāṇi vā ḍamarāṇi vā khārāṇi vā vērāṇi vā mahājuddhāṇi vā mahāsaṅgāmāṇi vā kalahāṇi vā bōlāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="774">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū virūvarūvēsu mahussavēsu itthīṇi vā purisāṇi vā thērāṇi vā majjhimāṇi vā ḍaharāṇi vā- aṇalaṅkiyāṇi vā sualaṅkiyāṇi vā gāyantāṇi vā vāyantāṇi vā naccantāṇi vā hasantāṇi vā ramantāṇi vā mōhantāṇi vā vipulaṁ asanaṁ pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paribhāētāṇi vā paribhuñjantāṇi vā cakkhu daṁsaṇapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="775">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ihalōiēsu vā rūvēsu paralōiēsu vā rūvēsu diṭṭhēsu vā rūvēsu adiṭṭhēsu vā rūvēsu suēsu vā rūvēsu asuēsu vā rūvēsu viṇṇāēsu vā rūvēsu aviṇṇāēsu vā rūvēsu sajjati rajjati gijjhati ajjhōvavajjati sajjamāṇaṁ vā rajjamāṇaṁ vā gijjhamāṇaṁ vā ajjhōvavajjamāṇaṁ vā sātijjati।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="776">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍhamāē pōrisīē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhettā pacchimaṁ pōrisiṁ uvātiṇāvēti uvātiṇāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="777">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paraṁ addhajōyaṇamērāō parēṇa asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā uvātiṇāvēti uvātiṇāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="778">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū divā gōmayaṁ paḍiggāhettā divā kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="779">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū divā gōmayaṁ paḍiggāhettā rattiṁ kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="780">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ gōmayaṁ paḍiggāhettā divā kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="781">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ gōmayaṁ paḍiggāhettā ratiṁ kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="782">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū divā ālēvaṇajāyaṁ paḍiggāhettā divā kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="783">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū divā ālēvaṇajāyaṁ paḍiggāhettā rattiṁ kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="784">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ ālēvaṇajāyaṁ paḍiggāhettā divā kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="785">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū rattiṁ ālēvaṇajāyaṁ paḍiggāhettā rattiṁ kāyaṁsi vaṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="786">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā uvahiṁ vahāvēti vahāventaṁ vā sā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="787">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū tannīsāē asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="788">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū imāō pañca mahaṇṇavāō mahānaīō uddiṭṭhāō gaṇiyāō vañjiyāō antōmāsassa dukkhuttō vā tikkhuttō vā uttarati vā santarati vā uttarantaṁ vā santarantaṁ vā sātijjati taṁ jahā-gaṅgā jaüṇā saraū ērāvatī mahī.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- bārasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="13">
	<div type="section" n="789">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anantarahiyāē puḍhavīē ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="790">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasiṇiddhāē puḍhavīē ṭhāṇaṁ vā jāva cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="791">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasarakkhāē puḍhavīē ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="792">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṭṭiyākaḍāē puḍhavīē ṭhāṇaṁ vā jāva cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="793">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē puḍhavīē ṭhāṇaṁ vā jāva cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="794">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē silāē ṭhāṇaṁ vā jāva cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="795">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē lēlūē ṭhāṇaṁ vā jāva cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="796">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōlāvāsaṁsi vā dāruē jīvapaïṭṭhiē saaṇḍē sapāṇē sabīē sahariē saossē saüdaē saüttiṅga-paṇaga-daga-maṭṭiya-makkaḍā-santāṇagaṁsi ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="797">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thūṇaṁsi vā gihēluyaṁsi vā usukālaṁsi vā kāmajalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="798">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kuliyaṁsi vā bhittiṁsi vā silaṁsi vā lēluṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="799">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū khandhaṁsi va phalihaṁsi vā mañcaṁsi vā maḍambaṁsi vā mālaṁsi vā pāsāyaṁsi vā hammatalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē ṭhāṇaṁ vā sejjaṁ vā nisejjaṁ vā nisīhiyaṁ vā cēēti cēentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="800">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā sippaṁ vā silōgaṁ vā aṭṭhāpadaṁ vā kakkaḍagaṁ vā vuggahaṁ vā salāhaṁ vā salāhakahatthayaṁ vā sikkhāvēti sikkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="801">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā āgāḍhaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="802">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="803">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā āgāḍhaṁ pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="804">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā annayarīē accāsāyaṇāē accāsāēti accāsāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="805">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā kōugakammaṁ karēti karentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="806">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā bhūtikammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="807">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā pasiṇaṁ vāgarēi vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="808">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā pasiṇāpasiṇaṁ vāgarēi vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="809">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā tītaṁ nimittaṁ vāgarēi vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="810">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā lakkhaṇaṁ vāgarēi vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="811">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā sumiṇaṁ vāgarēi vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="812">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā vijjaṁ paüñjati paüñjantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="813">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā mantaṁ paüñjati paüñjantaṁ vā sā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="814">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā jōgaṁ paüñjati paüñjantaṁ vā sā.0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="815">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā naṭṭhāṇaṁ mūḍhāṇaṁ vippariyāsiyāṇaṁ maggaṁ vā pavēdēti sandhi vā pavēdēti maggāō vā sandhiṁ pavēdēti sandhīō vā maggaṁ pavēdēti pavēdentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="816">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā dhāuṁ pavēdēti pavēdentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="817">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyāṇa vā gāratthiyāṇa vā nihiṁ pavēdēti pavēdentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="818">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū mattaē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="819">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū addāē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="820">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asīē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="821">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṇīē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="822">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uḍḍapāṇē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="823">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū tellē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="824">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū phāṇiē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="825">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vasāē appāṇaṁ dēhati dēhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="826">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vamanaṁ paḍikammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="827">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū virēyaṇaṁ paḍikammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="828">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vamanaṁ-virēyaṇaṁ paḍikammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="829">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū arōgē ya paḍikammaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="830">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="831">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="832">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="833">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="834">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="835">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="836">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="837">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="838">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="839">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="840">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kāhiyaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="841">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kāhiyaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="842">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsaṇiyaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="843">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsaṇiyaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="844">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māmagaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="845">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māmagaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="846">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sampasārayaṁ vandati vandantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="847">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sampasārayaṁ pasaṁsati pasaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="848">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dhāipiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="849">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dūtipiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="850">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nimittapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="851">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ājīviyapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="852">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vaṇīmagapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="853">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū tigicchāpiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="854">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōhapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="855">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū mānapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="856">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māyāpiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="857">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū lōbhapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="858">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vijjāpiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="859">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū mantapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="860">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jōgapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="861">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cuṇṇapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="862">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū antaddhāṇapiṇḍaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- tērasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="14">
	<div type="section" n="863">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ kiṇēti kiṇāvēti kīyaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="864">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ pāmiccēti pāmiccāvēti pāmiccaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="865">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ pariyaṭṭēti pariyaṭṭāvēti pariyaṭṭiyaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="866">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ acchejjaṁ anisaṭṭhaṁ abhihaḍaṁ āhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="867">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ paḍiggahaṁ gaṇiṁ uddisiya gaṇiṁ samuddisiya taṁ gaṇiṁ anāpucchiya anāmantiya annamannassa viyarati viyarantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="868">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ paḍiggahaṁ khuḍḍagassa vā khuḍḍiyāē vā thēragassa vā thēriyāē vā-ahatthacchinnassa apāyacchinnassa akaṇṇacchinnassa anāsacchinnassa anoṭṭhacchinnassa sakkassa- dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="869">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ paḍiggahaṁ khuḍḍagassa vā khuḍḍiyāē vā jāva oṭṭhacchinnassa asakkassa- na dēti na dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="870">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ analaṁ athiraṁ adhuvaṁ adhāraṇijjaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="871">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahaṁ alaṁ thiraṁ dhuvaṁ dhāraṇijjaṁ na dharēti na dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="872">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vaṇṇamantaṁ paḍiggahaṁ vivaṇṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="873">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vivaṇṇaṁ paḍiggahaṁ vaṇṇamantaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="874">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga- viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="875">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="876">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="877">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="878">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="879">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="880">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhiṅgandhē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āsaṅghantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="881">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhiṅgandhē mē paḍiggahē laddhē tti kaṭṭu bahudēsiēṇa kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[* ēvaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā, navanīēṇa vā, vasāē vā makkhejja vā, miliṅgejja vā, makkhentaṁ vā miligentaṁ vā sātijjati0 ēē catāri ālāvagā bhaṇiyā]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="882">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anantarahiyāē puḍhavīē jāva jīvapatiṭṭhiē saaṇḍē jāva sasaṅkamaṇaṁsi calācalē sapaḍiggahaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="883">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasiṇiddhāē puḍhavīē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="884">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasarakkhāē puḍhavīē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="885">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṭṭiyamakaḍāē puḍhavīē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="886">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē puḍhavīē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="887">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē silāē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="888">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē lēlūē jāva paḍiggahaṁ āyāvejja vā jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="889">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōlāvāsaṁsi vā dāruē jīvapaïṭṭhiē saaṇḍē sapāṇē sabīē sahariē saossē saüdaē saüttiṅga-paṇaga-daga-maṭṭiya-makkaḍā santāṇagaṁsi paḍiggahaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="890">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thūṇaṁsi vā gihēluyaṁsi vā usukālaṁsi vā kāmajalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē paḍiggahaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="891">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kuliyaṁsi vā bhittiṁsi vā silaṁsi vā lēluṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē jāva āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="892">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū khandhaṁsi vā phalihaṁsi vā mañcaṁsi vā maḍambaṁsi vā mālaṁsi vā pāsāyaṁsi vā hammatalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē paḍiggahaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="893">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō puḍhavīkāyaṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="894">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō āukāyaṁ nīharati jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="895">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō tēukkāyaṁ nīharati jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="896">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō kandāṇi vā mūlāṇi vā pattāṇi vā pupphāṇi vā phalāṇi vā bījāṇi vā nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="897">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō ōsahibīyāiṁ nīharati jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="898">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahāō tasapāṇajātiṁ nīharati jāva sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="899">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahagaṁ nikkōrēti nikkōrāvēti nikkōriyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="900">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā anuvāsagaṁ vā gāmantaraṁsi vā gāmapahantaraṁsi vāpaḍiggahagaṁ ōbhāsiya-ōbhāsiya jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="901">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā [anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā] anuvāsagaṁ vā parisāmajjhāō uṭṭhavettā paḍiggahagaṁ ōbhāsiya-ōbhāsiya jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="902">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahanīsāē uḍubaddhaṁ vasati vasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="903">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiggahanīsāē vāsāvāsaṁ vasati vasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="904">
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- caüdasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="15">
	<div type="section" n="905">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhikkhūṇaṁ āgāḍhaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="906">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhikkhūṇaṁ pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="907">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhikkhūṇaṁ āgāḍhaṁ pharusaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="908">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhikkhūṇaṁ annayarīē accāsāyaṇāē accāsāēti accāsāentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="909">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ambaṁ bhuñjati bhujantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="910">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ambaṁ viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="911">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ambaṁ vā ambapēsiṁ vā ambabhittaṁ vā ambasālagaṁ vā ambaḍagalaṁ vā ambacōyagaṁ vā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="912">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ambaṁ vā jāva ambacōyagaṁ vā viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="913">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ambaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="914">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ambaṁ viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="915">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ambaṁ vā jāva bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="916">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ambaṁ vā jāva viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="917">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="918">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="919">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="920">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="921">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ullōlāvejja vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="922">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pāē phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="923">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="924">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="925">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="926">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="927">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="928">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁ phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="929">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="930">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="931">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="932">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="933">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="934">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="935">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇa tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindāvejja vā vicchindāvejja vā acchindāventaṁ vā vicchindāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="936">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā jāva vicchindāvittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="937">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā jāva visōhāvettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="938">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā jāva padhōvāvettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpāvejja vā vilimpāvejja vā ālimpāventaṁ vā vilimpāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="939">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā jāva padhōvāvettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpāvettā vā vilimpāvettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="940">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā padhōvāvettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpāvettā vā vilimpāvettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvettā vā makkhāvettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇajāēṇaṁ dhūvāvejja vā padhūvāvejja vā dhūvāventaṁ vā padhūvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="941">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīē nivēsāviya-nivēsāviya nīharāvēti nīharāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="942">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāō naha-sihāō kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="943">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="944">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="945">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā apapṇō dīhāiṁ cakkhu rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="946">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="947">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="948">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dantē āghaṁsāvejja vā paghaṁsāvejja vā āghaṁsāventaṁ vā paghaṁsāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="949">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dantē ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="950">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dantē phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="951">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="952">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="953">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navaṇīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="954">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="955">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejjā vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="956">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō uṭṭhē phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="957">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="958">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="959">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="960">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="961">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="962">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ  vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="963">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="964">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="965">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchīṇi phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="966">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="967">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="968">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="969">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā appaṇō acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="970">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē appaṇō sīsaduvāriyaṁ kāravēti kāraventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="971">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āgantārēsu vā ārāmagārēsu vā gāhāvaïkulēsu vā pariyāvasahēsu vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="972">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ujjāṇaṁsi vā [ujjāṇagihaṁsi vā ujjāṇasālaṁsi vā nijjāṇaṁsi vā nijjāṇagihaṁsi vā nijjāṇasālaṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="973">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṭṭaṁsi vā [aṭṭālayaṁsi vā pāgāraṁsi vā pariyaṁsi vā dāraṁsi vā gōpuraṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="974">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dagamaggaṁsi vā [dagapahaṁsi vā dagatīraṁsi vā dagaṭhāṇaṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="975">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sunnagihaṁsi vā [sunnasālaṁsi vā bhinnagihaṁsi vā bhinnasālaṁsi vā kūḍāgāraṁsi vā koṭṭhāgāraṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="976">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū taṇasālaṁsi vā [taṇagihaṁsi vā tusasālaṁsi vā tusagihaṁsi vā busasālaṁsi vā busagihaṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="977">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jāṇasālaṁsi vā [jāṇagihaṁsi vā juggasālaṁsi vā juggagihaṁsi vā uccārapāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="978">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṇiyasālaṁsi vā [paṇiyagihaṁsi vā pariyāgasālaṁsi vā pariyāgagihaṁsi vā kuviyasālaṁsi vā kuviyagihaṁsi vā uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="979">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gōṇasālaṁsi vā [gōṇagihaṁsi vā mahākulaṁsi vā mahāgihaṁsi vā uccārapāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhavētaṁ vā] sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="980">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthissa vā gāratthiyassa vā asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="981">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthissa vā gāratthiyassa vā vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	    <s>[paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="982">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="983">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="984">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="985">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthassa vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="986">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="987">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="988">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="989">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannassa vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="990">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa asanaṁ vā jāva dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="991">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="992">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa vatthaṁ vā jāva dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="993">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlassa vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="994">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa asanaṁ vā jāva dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="995">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="996">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa vatthaṁ vā jāva dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="997">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyassa vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="998">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="999">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1000">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa vatthaṁ vā jāva dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1001">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattassa vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1002">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jāyaṇāvatthaṁ vā nimantaṇāvatthaṁ vā ajāṇiya apucchiya agavēsiya paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati sēya vatthē caüṇhaṁ annayarē siyā taṁ jahā- niccaniyaṁsaṇiē majjaṇiē chaṇūssaviē rāyaduvāriē.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1003">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1004">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē saṁvāhejja vā palimaddejja  saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1005">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1006">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1007">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1008">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pāē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1009">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1010">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1011">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1012">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1013">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1014">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1015">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1016">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1017">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1018">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1019">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchoṁlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1020">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi vaṇaṁ phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1021">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindejja vā vicchindejja vā acchindentaṁ vā vicchindentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1022">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ jāva vicchindittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1023">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ jāva nīharittā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1024">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ jāva ucchōlettā vā padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpejja vā vilimpejja vā ālimpantaṁ vā vilimpantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1025">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ jāva padhōettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpittā vā vilimpittā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1026">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyaṁsi gaṇḍaṁ jāva navanīēṇa vā abbhaṅgettā vā makkhettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇa jāēṇaṁ dhūvejja vā padhūvejja vā dhūventaṁ vā padhūventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1027">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā aṅgulīō nivēsiya-nivēsiya nīharati nīharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1028">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāō naha-sihāō kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1029">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1030">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ vatthiṁ-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1031">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ cakkhu rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1032">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhavētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1033">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1034">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dantē āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsantaṁ vā paghaṁsantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1035">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dantē ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1036">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dantē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1037">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1038">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1039">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1040">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1041">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1042">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uṭṭhē phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1043">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō uttaroṭṭha-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1044">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1045">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ acchi-pattāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1046">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi āmajjejja vā pamajjejja vā āmajjantaṁ vā pamajjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1047">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi saṁvāhejja vā palimaddejja vā saṁvāhentaṁ vā palimaddentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1048">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgejja vā makkhejja vā abbhaṅgentaṁ vā makkhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1049">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlejja vā uvvaṭṭejja vā ullōlentaṁ vā uvvaṭṭentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1050">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1051">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchīṇi phumejja vā raejja vā phumentaṁ vā raentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1052">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1053">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ kappejja vā saṇṭhavejja vā kappentaṁ vā saṇṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1054">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1055">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē appaṇō acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā nīharejja vā visōhejja vā nīharentaṁ vā visōhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1056">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇē appaṇō sīsaduvāriyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1057">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapūñchaṇaṁ vā annayaraṁ vā uvagaraṇajāyaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1058">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vibhūsāvaḍiyāē vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā annayaraṁ vā uvagaraṇajāyaṁ dhōvēti dhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- pannarasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsa" n="16">
	<div type="section" n="1059">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgāriyaṁ sejjaṁ uvāgacchati uvāgacchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1060">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sōdagaṁ sejjaṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1061">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sāgaṇiyaṁ sejjaṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1062">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ucchuṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1063">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ ucchuṁ viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1064">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ antarucchuyaṁ vā ucchukhaṇḍiyaṁ vā ucchucōyagaṁ vā ucchumēragaṁ vā ucchusālagaṁ vā ucchuḍagalaṁ vā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1065">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittaṁ antarucchuyaṁ vā ucchukhaṇḍiyaṁ vā ucchucōyagaṁ vā ucchumēragaṁ vā ucchusālagaṁ vā ucchuḍagalaṁ vā viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1066">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ucchaṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1067">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ ucchuṁ viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1068">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ antarucchuyaṁ vā ucchukhaṇḍiyaṁ vā ucchucōyagaṁ vā ucchumēragaṁ vā ucchusālagaṁ vā ucchuḍagalaṁ vā bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1069">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sacittapaïṭṭhiyaṁ antarucchuyaṁ vā ucchukhaṇḍiyaṁ vā ucchucōyagaṁ vā ucchumēragaṁ vā ucchusālagaṁ vā ucchuḍagalaṁ vā viḍasati viḍasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1070">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āraṇṇayāṇaṁ vaṇaṁvayāṇaṁ aḍavījattāpaṭṭhiyāṇaṁ asanaṁ pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paḍiggāhēti paḍiggāhētaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1071">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vusirātiyaṁ avusirātiyaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1072">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avusirātiyaṁ vusirātiyaṁ vadati vadantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1073">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vusirātiyaṁ gaṇāō avusirāiyaṁ gaṇaṁ saṅkamati saṅkamantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1074">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1075">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ asanaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1076">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ vatthaṁ vā paḍiggahaṁ vā kambalaṁ vā pāyapuñchaṇaṁ vā dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1077">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ vatthaṁ vā jāva paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1078">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ vasahiṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1079">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ vasahiṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1080">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ vasahiṁ anupavisati anupavisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1081">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ sajjhāyaṁ dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1082">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vuggahavakkantāṇaṁ sajjhāyaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1083">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aḍaviṁ anēgāhamagaṇijjaṁ sati lāḍhē vihārāē santharamāṇēsu janavaēsu vihārapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1084">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū virūvarūvāiṁ dasugāyayaṇāiṁ anāriyāiṁ milakkhūiṁ paccantiyāiṁ sati lāḍhē vihāraē santharamāṇēsu janavaēsu vihārapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1085">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu asanaṁ vā jāva paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1086">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu vatthaṁ vā jāva paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1087">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu vasahiṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1088">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu sajjhāyaṁ uddisati uddisantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1089">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu sajjhāyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1090">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū duguñchiyakulēsu sajjhāyaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1091">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā jāva puḍhavīē nikkhivati nikkhivantaṁ jāva vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1092">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā jāva santhāraē nikkhivati nikkhivantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1093">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā vēhāsē nikkhivati nikkhivantaṁ vā sā0।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1094">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēhiṁ vā gāratthiēhiṁ vā saddhiṁ bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1095">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiēhiṁ vā gāratthiēhiṁ vā saddhiṁ āvēḍhiya-parivēḍhiē bhuñjati bhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1096">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āyariya-uvajjhāyāṇaṁ sejjā-santhārayaṁ pāēṇaṁ saṅghaṭṭettā hatthēṇaṁ aṇaṇunnavettā ghārayamāṇē gacchati gacchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1097">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pamāṇātirittaṁ vā gaṇaṇātirittaṁ vā uvahiṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1098">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anantarahiyāē puḍhavīē uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1099">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasiṇiddhāē puḍhavīē uccāra-pāsavaṇaṁ0 vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1100">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasarakkhāē puḍhavīē uccāra-pāsavaṇaṁ0 vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1101">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṭṭiyamakaḍāē puḍhavīē uccāra-pāsavaṇaṁ0 vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1102">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē puḍhavīē uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sā0।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1103">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē silāē uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1104">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē lēlūē uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1105">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōlāvāsaṁsi vā dāruē jīvapaïṭṭhiē saaṇḍē sapāṇē sabīē sahariē saossē saüttiṅga-paṇaga-daga-maṭṭiya-makkaḍā-santāṇaē uccāra-pāsavaṇaṁ0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1106">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thūṇaṁsi vā gihēluyaṁsi vā usuyālaṁsi vā kāmajalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē uccārapāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1107">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kuliyaṁsi vā bhittiṁsi vā silaṁsi vā lēluṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi jāva uccārapāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1108">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū khandhaṁsi vā phalihaṁsi vā mañcaṁsi vā maṇḍavaṁsi vā mālaṁsi vā pāsāyaṁsi vā hammatalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi jāva uccāra-pāsavaṇaṁ pariṭṭhavēti pariṭṭhaventaṁ vā sātijjati —</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- sōlasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="17">
	<div type="section" n="1109">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē annayaraṁ tasapāṇajātiṁ taṇapāsaēṇa vā muñjapāsaēṇa vā kaṭṭhapāsaēṇa vā cammapāsaēṇa vā vettapāsaēṇa vā rajjupāsaēṇa vā suttapāsaēṇa vā bandhati bandhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1110">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē annayaraṁ tasapāṇajātiṁ taṇapāsaēṇa vā jāva rajjupāsaēṇa vā suttapāsaēṇa vā baddhellayaṁ muyati muyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1111">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā [muñjamāliyaṁ vā vettamāliyaṁ vā bhiṇḍamāliyaṁ vā mayaṇamāliyaṁ vā picchamāliyaṁ vā dantamāliyaṁ vā siṅgamāliyaṁ vā saṅkhamāliyaṁ vā  haḍḍamāliyaṁ vā kaṭṭhamāliyaṁ vā pattamāliyaṁ vā pupphamāliyaṁ vā phalamāliyaṁ vā bījamāliyaṁ vā] hariyamāliyaṁ vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1112">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā jāva hariyamāliyaṁ vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1113">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē taṇamāliyaṁ vā jāva hariyamāliyaṁ vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1114">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē ayalōhāṇi vā tambalōhāṇi vā taüyalōhāṇi vā sīsagalōhāṇi vā ruppalōhāṇi vā suvaṇṇalōhāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1115">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē ayalōhāṇi vā tambalōhāṇi vā taüyalōhāṇi vā sīsagalōhāṇi vā ruppalōhāṇi vā suvaṇṇalōhāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1116">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē ayalōhāṇi vā tambalōhāṇi vā taüyalōhāmi vā sīsagalōhāṇi vā ruppalōhāṇi vā suvaṇṇalōhāṇi vā paribhuñjati paribhuñjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1117">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā ēgāvalī vā muttāvalī vā kanagāvalī vā rayaṇāvalī vā kaḍagāṇi vā tuḍiyāṇi vā kēūrāṇi vā kuṇḍalāṇi vā paṭṭāṇi vā maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1118">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā jāva maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1119">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē hārāṇi vā addhahārāṇi vā jāva maüḍāṇi vā palambasuttāṇi vā suvaṇṇasuttāṇi vā piṇaddhati piṇaddhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1120">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē āīṇāṇi vā [sahiṇāṇi vā kallāṇi vā sahiṇakallāṇāṇi vā āyāṇi vā kāyāṇi vā khōmāṇi vā dugullāṇi vā tirīḍapaṭṭāṇi vā malayāṇi vā pattuṇṇāṇi vā aṁsuyāṇi vā cīṇaṁsuyāṇi vā dēsarāgaṇi vā amilāṇi vā gajjalāṇi vā phāḍiyāgāṇi vā kōtavāṇi vā kambalāṇi vā pāvāragāṇi vā kanagāṇi vā kanagakatāṇi vā kanagapaṭṭāṇi vā  kanagakhaciyāṇi vā kanagaphulliyāṇi vā vagghāṇi vā vivagghāṇi vā ābharaṇāṇi vā ābharaṇavicittāṇi vā uddāṇi vā gōramigāīṇagāṇi vā kiṇhamigāīṇagāṇi vā nīlamigāiṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā] karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1121">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē āīṇāṇi vā jāva nīlamigāīṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1122">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōuhallapaḍiyāē āīṇāṇi vā jāva nīlamigāīṇagāṇi vā pēsāṇi vā pēsalēsāṇi vā paribhuñjati paribhuñjanta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1123">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1124">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhaventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1125">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1126">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā  kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1127">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1128">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā  rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1129">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1130">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1131">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1132">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventa vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1133">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1134">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1135">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1136">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1137">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1138">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa  vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1139">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1140">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1141">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā annayarēṇaṁ tikkhēṇaṁ satthajāēṇaṁ acchindāvejja vā vicchindāvejja vā acchindāventaṁ vā vicchindāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1142">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā jāva acchindāvittā vā vicchindāvittā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1143">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva nīharāvettā vā visōhāvettā vā sīōdaga viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōyāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōyāventaṁ  vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1144">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva ucchōlāvettā vā padhōyāvettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpāvejja vā vilimpāvejja vā ālimpiventaṁ vā vilimpāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1145">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva ālimpāvettā vā vilimpāvettā vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1146">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva abbhaṅgāvettā vā makkhāvettā vā annayarēṇaṁ dhūvaṇajāēṇaṁ dhūvāvejja vā padhūvāvejja vā dhūvāventaṁ vā padhūvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1147">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa pālukimiyaṁ vā kucchikimiyaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā aṅgulīē nivēsāviya-nivēsāviya nīharāvēti nīharāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1148">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāō naha-sihaō annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1149">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1150">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1151">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ cakkhu rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1152">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1153">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventa vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1154">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āghaṁsāvejja vā paghaṁsāvejja vā āghaṁsāventaṁ vā paghaṁsāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1155">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōyāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōyāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1156">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1157">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1158">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1159">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1160">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1161">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōyāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōyāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1162">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1163">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati, [jā niggantha nigganthassa dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.]</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1164">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ acchi-pattāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1165">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1166">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1167">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi  annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1168">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1169">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōyāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōyāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1170">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1171">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1172">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa dīhāiṁ pāsa-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1173">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1174">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā nīharāvejja vā jāva visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1175">
	  <p>
	    <s>jā nigganthī nigganthassa gāmāṇugāmaṁ dūijjamāṇassa annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīsaduvāriyaṁ kāravēti kāraventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1176">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1177">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1178">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1179">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1180">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1181">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1182">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1183">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1184">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1185">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1186">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pāē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1187">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1188">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1189">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1190">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1191">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇaṁ vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1192">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventa pā padhōvāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1193">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi vaṇaṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1194">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā piḍayaṁ vā araïyaṁ vā asiyaṁ vā bhagandalaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā annayarēṇaṁ tikkhēṇa satthajāēṇaṁ acchindāvejja vā vicchindāvejja vā acchindāventaṁ vā vicchindāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1195">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva satthajāēṇaṁ acchindāvettā vā vicchindāvettā vā pūyaṁ vā sōṇiyaṁ vā nīharāvēja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1196">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva nīharāvettā vā visōhāvettā vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1197">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva ucchōlāvettā vā padhōvāvettā vā annayarēṇa ālēvaṇajāēṇaṁ ālimpāvejja vā vilimpāvejja vā ālimpāventaṁ vā vilimpāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1198">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1199">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyaṁsi gaṇḍaṁ vā jāva abbhaṅgāvettā vā makkhāvettā vā annayarēṇaṁ ālēvaṇajāēṇaṁ dhuvāvejja vā padhuvāvejja vā dhuvāventaṁ vā padhuvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1200">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē pālukimiyaṁ vā kucchikimiṁya vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā aṅgulīē nivēsāviya-nivēsāviya nīharāvēti nīharāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1201">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāō naha-sihāō annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1202">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ jaṅgha-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1203">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ vatthi-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1204">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ cakkhu rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1205">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ kakkhāṇa-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1206">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ maṁsu-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1207">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āghaṁsāvejja vā paghaṁsāvejja vā āghaṁsāventaṁ vā paghaṁsāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1208">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1209">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dantē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1210">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1211">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1212">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1213">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sā0 ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1214">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1215">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē uṭṭhē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1216">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ uttaroṭṭha-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1217">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē vā dīhāiṁ nāsā-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1218">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ acchi-pattāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1219">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā āmajjāvejja vā pamajjāvejja vā āmajjāventaṁ vā pamajjāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1220">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā saṁvāhāvejja vā palimaddāvejja vā saṁvāhāventaṁ vā palimaddāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1221">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā tellēṇa vā ghaēṇa vā vasāē vā navanīēṇa vā abbhaṅgāvejja vā makkhāvejja vā abbhaṅgāventaṁ vā makkhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1222">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā loddhēṇa vā kakkēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā ullōlāvejja vā uvvaṭṭāvejja vā ullōlāventaṁ vā uvvaṭṭāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1223">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlāvejja vā padhōvāvejja vā ucchōlāventaṁ vā padhōvāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1224">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchīṇi annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā phumāvejja vā rayāvejja vā phumāventaṁ vā rayāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1225">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ bhamuga-rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1226">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē dīhāiṁ pāsa rōmāiṁ annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā kappāvejja vā saṇṭhavāvejja vā kappāventaṁ vā saṇṭhavāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1227">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē kāyāō sēyaṁ vā jallaṁ vā paṅkaṁ vā malaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1228">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē acchimalaṁ vā kaṇṇamalaṁ vā dantamalaṁ vā nahamalaṁ vā annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā nīharāvejja vā visōhāvejja vā nīharāventaṁ vā visōhāventaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1229">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē gāmānugāmaṁ dūijjamāṇīē annaütthiēṇa vā gāratthiēṇa vā sīsaduvāriyaṁ kāravēti kāraventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1230">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthassa sarisagassa antē ōvāsē santē ōvāsaṁ na dēti na dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1231">
	  <p>
	    <s>jē nigganthē nigganthīē sarisiyāē antē ōvāsē santē ōvāsaṁ na dēti na dentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1232">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū mālōhaḍaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1233">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū koṭṭhiyāuttaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ukkujjiya avakujjiya ōhariya dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1234">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṭṭiyāōlittaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā ubbhindiya dejjamāṇa paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1235">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā0 puḍhavipatiṭṭhiyaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1236">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā0 āupatiṭṭhiyaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1237">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā0 tēupatiṭṭhiyaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1238">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asanaṁ vā0 vaṇapphatikāyapatiṭṭhiyaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1239">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū accusiṇaṁ asanaṁ vā0 suppēṇa vā vihuṇēṇa vā tāliyaṇṭēṇa vā pattēṇa vā sāhāē vā sāhābhaṅgēṇa vā pihuṇēṇa vā pihuṇahatthēṇa vā cēlēṇa vā cēlakaṇṇēṇa vā hatthēṇa vā muhēṇa vā phumittā vīittā āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1240">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ussēimaṁ vā saṁsēimaṁ vā cāulōdagaṁ vā vārōdagaṁ vā tilōdagaṁ vā tusōdagaṁ vā uvōdagaṁ vā āyāmaṁ vā sōvīraṁ vā ambakañjiyaṁ vā suddhaviyaḍaṁ vā ahuṇādhōyaṁ aṇambilaṁ avakkantaṁ apariṇayaṁ aviddhatthaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1241">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō āyariyattāē lakkhaṇāiṁ vāgarēti vāgarentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1242">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāejja vā hasejja vā vāejja vā naccejja vā abhiṇaejja vā  hayahēsiyaṁ vā hatthigulagulāiyaṁ vā ukkuṭṭhasīhaṇāiṁ vā karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1243">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bhērisaddāṇi vā paḍahasaddāṇi vā muravasaddāṇi vā muiṅgasaddāṇi vā nandisaddāṇi vā jhallarisaddāṇi vā ḍamaruyasaddāṇi vā maḍḍayasaddāṇi vā saduyasaddāṇi vā paēsasaddāṇi vā  gōlukisaddāṇi vā annayarāṇi vā tahappagārāṇi vitatāṇi saddāṇi kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1244">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vīṇāsaddāṇi vipañcisaddāṇi vā tuṇasaddāṇi vā baddhīsagasaddāṇi vā paṇavasaddāṇi vā tumbavīṇāsaddāṇi vā jhōḍayasaddāṇi vā ḍhaṅkuṇasaddāṇi vā annayarāṇi vā tahappagārāṇi tatāṇi saddāṇi kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1245">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū tālasaddāṇi vā kaṁsatālasaddāṇi vā lattiyāsaddāṇi vā gōhiyasaddāṇi vā makariyasaddāṇi vā kacchabhisaddāṇi vā mahatisaddāṇi vā saṇāliyasaddāṇi vā vāliyasaddāṇi vā annayarāṇi vā tahappagārāṇi ghanāni saddāṇi kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1246">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṅkhasaddāṇi vā vaṁsasaddāṇi vā vēṇusaddāṇi va kharamuhiyasaddāṇi vā parilisaddāṇi vā veccāsaddāṇi vā annayarāṇi tahappagārāṇi jhusirāṇi saddāṇi kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1247">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vappāṇi vā phalihāṇi va uppalāṇi vā pallalāṇi vā ujjharāṇi vā nijjharāṇi vā vāvīṇi vā pokkharāṇi vā dīhiyāṇi vā guñjāliyāṇi vā sarāṇi vā sarapantiyāṇi vā sarasarapantiyāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1248">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kacchāṇi vā gahanāni vā nūmāṇi vā vanāni vā vana-viduggāṇi vā pavvāṇi vā pavvaya-viduggāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1249">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmāṇi vā nagarāṇi vā khēḍāṇi vā kabbaḍāṇi vā maḍambāṇi vā dōṇamuhāṇi vā paṭṭaṇāṇi vā āgarāṇi vā sambāhāṇi vā sannivēsāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1250">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmamahāṇi vā nagaramahāṇi vā khēḍamahāṇi vā kabbaḍamahāṇi vā maḍambamahāṇi vā dōṇamuhamahāṇi vā paṭṭaṇamahāṇi vā āgaramahāṇi vā sambāhamahāṇi vā sannivēsamahāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1251">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmavahāṇi vā nagaravahāṇi jāva sannivēsavahāṇi vā kaṇṇasōya-paḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1252">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gāmapahāṇi vā nagarapahāṇi vā jāva sannivēsapahāṇi vā kaṇṇa-sōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1253">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āsakaraṇāṇi vā hatthikaraṇāṇi vā uṭṭakaraṇāṇi vā gōṇakaraṇāṇi vā mahisakaraṇāṇi vā sūkarakaraṇāṇi vā kaṇṇasōyayapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1254">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āsajuddhāṇi vā hatthijuddhāṇi vā uṭṭajuddhāṇi vā gōṇajuddhāṇi vā mahisajuddhāṇi vā sūkarajuddhāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1255">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ujjūhiyaṭhāṇāṇi vā hayajūhiyaṭhāṇāṇi vā gayajūhiyaṭhāṇāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1256">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū abhisēyaṭṭhāṇāṇi vā akkhāiyaṭṭhāṇāṇi vā mānummāniyaṭṭhāṇāṇi vā mahayāhaya-naṭaṭ-gīya-vādiya-tantī-tala-tāla-tuḍiya-paḍuppavāiyaṭṭhāṇāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1257">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ḍimbāṇi vā ḍamarāṇi vā khārāṇi vā vērāṇi vā mahājuddhāṇi vā mahāsaṅgāmāṇi vā kalahāṇi vā bōlāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1258">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū virūvarūvēsu mahussēvēsu itthīṇi vā purisāṇi vā thērāṇi vā majjhimāṇi vā ḍaharāṇi vā aṇalaṅkiyāṇi vā sualaṅkiyāṇi vā gāyantāṇi vā vāyantāṇi vā naccantāṇi vā hasantāṇi vā ramantāṇi vā mōhantāṇi vā viulaṁ asanaṁ vā pānaṁ vā khāimaṁ vā sāimaṁ vā paribhāentāṇi vā paribhañjantāṇi vā kaṇṇasōyapaḍiyāē abhisandhārēti abhisandhārentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1259">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ihalōiēsu vā saddēsu paralōiēsu vā saddēsu diṭṭhēsu vā saddēsu adiṭṭhēsu vā saddēsu suēsu vā saddēsu asuēsu vā saddēsu viṇṇāēsu vā saddēsu aviṇṇāēsu vā saddēsu sajjati rajjati gijjhati ajjhōvavajjati sajjamāṇaṁ vā rajjamāṇaṁ vā gijjhamāṇaṁ vā ajjhōvavajjamāṇaṁ vā sātijjati-taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- sattaramō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="18">
	<div type="section" n="1260">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aṇaṭṭhāē nāvaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1261">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ kiṇati kiṇāvēti kīyamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ duruhati duruhantaṁ vā sā0।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1262">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ pāmiccati pāmiccāvēti pāmaccamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1263">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ pariyaṭṭēti pariyaṭṭāvēti pariyaṭṭamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1264">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ acchejjaṁ anisiṭṭhaṁ abhihaḍamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1265">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thalāō nāvaṁ jalē ōkāsāvēti ōkasāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1266">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jalāō nāvaṁ thalē ukkasāvēti ukkasāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1267">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū puṇṇaṁ nāvaṁ ussiñcati ussiñcantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1268">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiṇāviyaṁ kaṭṭu nāvāē duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1269">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paḍiṇāviyaṁ kaṭṭu nāvāē duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1270">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū uḍḍhagāmiṇiṁ vā nāvaṁ ahōgāmiṇiṁ vā nāvaṁ duruhati duruhantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1271">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jōyaṇavēlāgāmiṇiṁ vā addhajōyaṇavēlāgāmiṇiṁ vā nāvaṁ duruhati duruhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1272">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ ākasāvēti ōkasāvēti khēvāvēti rajjuṇā vā kaḍḍhati kaḍḍhantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1273">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ alittāēṇa vā phihaēṇa vā vaṁsēṇa vā valēṇa vā vāhēti vāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1274">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvāō udagaṁ bhāyaṇēṇa vā paḍiggahēṇa vā mattēṇa vā nāvā ussiñcaṇēṇa vā ussiñcati ussiñcantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1275">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvaṁ uttiṅgēṇa udagaṁ āsamaṇiṁ uvaruvariṁ kajjalamāṇiṁ pēhāya hatthēṇa vā pāēṇa vā āsatthapattēṇa vā kusapattēṇa vā maṭṭiyāē vā cēlakaṇṇēṇa vā paḍipihēti paḍipihentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1276">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvāgaō nāvāgayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1277">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvāgaō jalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1278">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvāgaō paṅkagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1279">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāvāgaō thalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1280">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jalagaō nāvāgayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1281">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jalagaō jalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1282">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jalagaō paṅkagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1283">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū jalagaō thalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1284">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṅkagaō nāvāgayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1285">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṅkagaō jalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1286">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṅkagaō paṅkagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1287">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū paṅkagaō thalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1288">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thalagaō nāvāgayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1289">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thalagaō jalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1290">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thalagaō paṅkagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1291">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thalagaō thalagayassa asanaṁ0 paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1292">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ kiṇati kiṇāvēti kīyamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1293">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ pāmiccēti pāmiccāvēti pāmiccamāhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1294">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ pariyaṭṭēti pariyaṭṭāvēti pāmiccamāhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1295">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ acchejjaṁ anisaṭṭhaṁ abhihaḍamāhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1296">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ vatthaṁ gaṇiṁ uddisiya gaṇiṁ samuddisiya taṁ gaṇiṁ anāpucchiya anāmantiya annamannassa viyarati viyarantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1297">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ vattha khuḍḍagassa vā khuḍḍiyāē vā thēragassa vā thēriyāē vā- ahatthacchinnassa apāyacchinnassa akaṇṇacchinnassa anāsacchinnassa anoṭṭhacchinnassa sakkassa-dēti dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1298">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū aïrēgaṁ vatthaṁ khuḍḍagassa vā khuḍḍiyāē vā thēragassa vā thēriyāē vā-hatthacchinnassa jāva asakkassa-na dēti na dentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1299">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ analaṁ athiraṁ adhuvaṁ adhāraṇijjaṁ dharēti dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1300">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ alaṁ thiraṁ dhuvaṁ dhāraṇijjaṁ na dharēti na dharentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1301">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vaṇṇamantaṁ vatthaṁ vivaṇṇaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1302">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vivaṇṇaṁ vatthaṁ vaṇṇamantaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1303">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1304">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1305">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsataṁ vā paghaṁsanta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1306">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nō navaē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsataṁ vā paghaṁsanta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1307">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1308">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa sīōdaga-viyaḍēṇa vā usiṇōdaga-viyaḍēṇa vā ucchōlejja vā padhōvejja vā ucchōlentaṁ vā padhōventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1309">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsataṁ vā paghaṁsanta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1310">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dubbhigandhē mē vatthaṁ laddhē tti kaṭṭu bahudēvasiēṇa kakkēṇa vā loddhēṇa vā cuṇṇēṇa vā vaṇṇēṇa vā āghaṁsejja vā paghaṁsejja vā āghaṁsataṁ vā paghaṁsanta vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1311">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū anantarahiyāē puḍhavīē vatthaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1312">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasiṇiddhāē puḍhavīē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1313">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū sasarakkhāē puḍhavīē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1314">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū maṭṭiyamakkaḍāē puḍhavīē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1315">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē puḍhavīē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1316">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē silāē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1317">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cittamantāē lēlūē vatthaṁ āyāvejja vā0 sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1318">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kōlāvāsaṁsi vā dāruē jīvapaïṭṭhiē saaṇḍē sapāṇē sabīē sahariē saossē saüdaē saüttiṅga-paṇaga-daga-maṭṭiya-makkaḍā santāṇagaṁsi vatthaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1319">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū thūṇaṁsi vā gihēluyaṁsi vā usukālaṁsi vā kāmajalaṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē vatthaṁ āyāvejja vā payāvejja āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1320">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kuliyaṁsi vā bhittiṁsi vā silaṁsi vā lēluṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē vatthaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1321">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kuliyaṁsi vā bhittiṁsi vā silaṁsi vā lēluṁsi vā annayaraṁsi vā tahappagāraṁsi antarikkhajāyaṁsi dubbaddhē dunnikkhittē anikampē calācalē vatthaṁ āyāvejja vā payāvejja vā āyāventaṁ vā payāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1322">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō puḍhavīkāyaṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1323">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō āukāyaṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1324">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō tēukkāyaṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1325">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō kandāṇi vā mūlāṇi vā pattāṇi vā pupphāṇi vā phalāṇi vā bījāṇi vā nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1326">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō ōsahibīyāiṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1327">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthāō tasapāṇajātiṁ nīharati nīharāvēti nīhariyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1328">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthaṁ nikkōrēti nikkōrāvēti nikkōriyaṁ āhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1329">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā anuvāsagaṁ vā gāmantaraṁsi vā gāmapahantaraṁsi vā vatthaṁ ōbhāsiya jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1330">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nāyagaṁ vā anāyagaṁ vā uvāsagaṁ vā anuvāsagaṁ vā parisāmajjhāō uṭṭhavettā vatthaṁ ōbhāsiya-ōbhāsiya jāyati jāyantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1331">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthanīsāē uḍubaddhaṁ vasati vasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1332">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū vatthanīsāē vāsāvāsaṁ vasati vasantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- aṭṭhārasamō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="19">
	<div type="section" n="1333">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ kiṇati kiṇāvēti kīyamāhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1334">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ pāmiccēti pāmiccāvēti pāmiccamāhaṭṭu dijjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1335">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ pariyaṭṭēti pariyaṭṭāvēti pariyaṭṭiyamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1336">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ acchejjaṁ anisiṭṭhaṁ abhihaḍamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1337">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū gilāṇassaṭṭhāē paraṁ tiṇhaṁ viyaḍadattīṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1338">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ gahāya gāmāṇugāmaṁ dūijjati dūijjantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1339">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū viyaḍaṁ gālēti gālāvēti gāliyamāhaṭṭu dejjamāṇaṁ paḍiggāhēti paḍiggāhentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1340">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū caühiṁ sañjhāhiṁ sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-puvvāē sañjhāē pacchimāē sañjhāē avaraṇhē aḍḍharattē.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1341">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kāliyasuyassaṁ paraṁ tiṇhaṁ pucchāṇaṁ pucchati pucchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1342">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū diṭṭhivāyassaṁ paraṁ sattaṇhaṁ pucchāṇaṁ pucchati pucchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1343">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū caüsu mahāmahēsu sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati tti taṁ jahā indamahē khandamahē jakkhamahē bhūtamahē.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1344">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū caüsu mahāpāḍivaēsu sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati taṁ jahā-sugimhayapāḍivaē āsāḍhīpāḍivaē āsōyapāḍivaē kattiyapāḍivaē.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1345">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cāukāla pōrisiṁ sajjhāyaṁ uvātiṇāvēti uvātiṇāventaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1346">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū asajjhāiē sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1347">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū appaṇō asajjhāiyaṁsi sajjhāyaṁ karēti karentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1348">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū heṭṭhillāiṁ samōsaraṇāiṁ avāettā uvarima suyaṁ vāēti vāentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1349">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nava bambhacērāiṁ avāettā uttamasuyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1350">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū apattaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1351">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pattaṁ na vāēti na vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1352">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū apattaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1353">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pattaṁ na vāēti na vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1354">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū avvattaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1356">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dōṇhaṁ sarisayāṇaṁ ekkaṁ sañcikkhāvēti ekkaṁ vāēti vāentaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1357">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū āyariya-uvajjhāēhiṁ avidinnaṁ giraṁ ātiyati ātiyantaṁ vā sā0.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1358">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1359">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū annaütthiyaṁ vā gāratthiyaṁ vā paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1360">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1361">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pāsatthaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1362">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1363">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū ōsannaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1364">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1365">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū kusīlaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1366">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1367">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū nitiyaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1368">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattaṁ vāēti vāentaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1369">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū saṁsattaṁ paḍicchati paḍicchantaṁ vā sātijjati.</s>
	  </p>
	  <p>
	    <s>taṁ sēvamāṇē āvajjaï cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ ugghātiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- ēguṇavīsaïmō uddēsō samattō !-->
      <div type="uddēsō" n="20">
	<div type="section" n="1370">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōē-māṇassa māsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1371">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa tēmāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1372">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa tēmāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1373">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1374">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa chammāsiyaṁ tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1375">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa māsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1376">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa tēmāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1377">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ  ālōēmāṇassa tēmāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1378">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1379">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusōvi pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa chammāsiyaṁ tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1380">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū māsiyaṁ vā dōmāsiyaṁ vā tēmāsiyaṁ vā cāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa māsiyaṁ vā dōmāsiyaṁ vā tēmāsiyaṁ vā cāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmasiyaṁ vā tēmāsiyaṁ vā cāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā chammāsiyaṁ vā tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1381">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi māsiyaṁ vā bahusō vi dōmāsiyaṁ vā bahusō vi tēmāsiyaṁ vā bahusō vi cāummāsiyaṁ vā bahusō vi pañcamāsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa māsiyaṁ vā dōmāsiyaṁ vā tēmāsiyaṁ vā cāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa dōmasiyaṁ vā tēmāsiyaṁ vā cāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā chammāsiyaṁ vā tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1382">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cāummāsiyaṁ vā sāirēgacāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañca-māsiyaṁ ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ vā sāirēgacāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañcamāsiyaṁ vā paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañcamāsiyaṁ vā chammāsiyaṁ vā tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1383">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi cāummāsiyaṁ vā bahusō vi sāirēgacāummāsiyaṁ vā bahusō vi pañcamāsiyaṁ vā bahusō vi sāirēgapañcamāsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa cāummāsiyaṁ vā sāirēgacāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañcamāsiyaṁ vā paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañcamāsiyaṁ vā chammāsiyaṁ vā tēṇaṁ paraṁ paliuñciē vā apaliuñciē vā tē cēva chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1384">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cāummāsiyaṁ vā sāirēgacāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā sāirēga pañcamāsiyaṁ ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇē ṭhavaṇijjaṁ ṭhavaïttā karaṇijjaṁ vēyāvaḍiyaṁ ṭhaviē vi paḍisēvittā sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā puvviṁ paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, puvviṁ paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, apaliuñciē apaliuñciyaṁ, apaliuñciē paliuñciyaṁ, paliuñciē apaliuñciyaṁ, paliuñciē paliuñciyaṁ, apaliuñciē apaliuñciyaṁ ālōēmāṇassa savvamēyaṁ sakayaṁ sāhaṇiyaṁ jē ēyāē paṭṭhavaṇāē paṭṭhaviē nivvisamāṇē paḍisēvēi vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1385">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi cāummāsiyaṁ vā bahusō vi sāirēgacāummāsiyaṁ vā bahusō vi  pañcamāsiyaṁ vā bahusō vi sātirēgapañcamāsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā apaliuñciyaṁ ālōēmāṇē ṭhavaṇijjaṁ ṭhavaïttā karaṇijjaṁ vēyāvaḍiyaṁ ṭhaviē vi paḍisēvittā sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavva siyā puvviṁ paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, puvviṁ paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, pacchā paḍisēvayaṁ pacchā ālōiyaṁ, apaliuñciē apaliuñciyaṁ apaliuñciē paliuñciyaṁ paliuñciē apaliuñciyaṁ paliuñciē paliuñciyaṁ apaliuñciē apaliuñciē ālōēmāṇassa savvamēyaṁ sakayaṁ sāhaṇiya jē ēyāē paṭṭhavaṇāē paṭṭhaviē nivvisamāṇē paḍisēvēi sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1386">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū cāummāsiyaṁ vā sāirēgacāummāsiyaṁ vā pañcamāsiyaṁ vā sāirēgapañca-māsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā paliuñciyaṁ ālōēmāṇē ṭhavaṇijjaṁ ṭhavaïttā karaṇijjaṁ vēyāvaḍiyaṁ ṭhaviē vi paḍisēvittā sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā puvviṁ paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, puvviṁ paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, apaliuñciē apaliuñciyaṁ apaliuñciē paliuñciē paliuñciē apaliuñciyaṁ paliuñciē paliuñciyaṁ, paliuñciē paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa savvamēyaṁ sakayaṁ sāhaṇiyaṁ jē ēyāē paṭṭhavaṇāē paṭṭhaviē nivvisamāṇē paḍisēvēi sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1387">
	  <p>
	    <s>jē bhikkhū bahusō vi cāummāsiyaṁ vā bahusō vi sāirēgacāummāsiyaṁ vā bahusō vi pañcamāsiyaṁ vā bahusō vi sāirēgapañcamāsiyaṁ vā ēēsiṁ parihāraṭṭhāṇāṇaṁ annayaraṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejja paliuñciyaṁ ālōēmāṇē ṭhavaṇijjaṁ ṭhavaïttā karaṇijjaṁ vēyāvaḍiyaṁ ṭhaviē vi paḍisēvittā sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā puvviṁ paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ puvviṁ paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ puvviṁ ālōiyaṁ, pacchā paḍisēviyaṁ pacchā ālōiyaṁ, apaliuñciē apaliuñciyaṁ apaliuñciē paliuñciyaṁ paliuñciē apaliuñciyaṁ paliuñciē paliuñciyaṁ, paliuñciē paliuñciyaṁ ālōēmāṇassa savvamēyaṁ sakayaṁ sāhaṇiyaṁ jē ēyāē paṭṭhavaṇāē paṭṭhaviē nivvisamāṇē paḍisēvēi sē vi kasiṇē tatthēva āruhēyavvē siyā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1388">
	  <p>
	    <s>chammāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1389">
	  <p>
	    <s>pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1390">
	  <p>
	    <s>cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1391">
	  <p>
	    <s>tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1392">
	  <p>
	    <s>dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1393">
	  <p>
	    <s>māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirātiyā dō māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1394">
	  <p>
	    <s>savīsatirātiyaṁ dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ dasarāyā tinni māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1395">
	  <p>
	    <s>sadasarāyaṁ tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ cattāri māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1396">
	  <p>
	    <s>cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ savīsatirāyā cattāri māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1397">
	  <p>
	    <s>savīsatirāyaṁ cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ sadasarāyā pañcamāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1398">
	  <p>
	    <s>sadasarāyaṁ pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirātiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1399">
	  <p>
	    <s>chammāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1400">
	  <p>
	    <s>pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1401">
	  <p>
	    <s>cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1402">
	  <p>
	    <s>tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1403">
	  <p>
	    <s>dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1404">
	  <p>
	    <s>māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē jāva tēna paraṁ divaḍḍhō māsō.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1405">
	  <p>
	    <s>divaḍḍhamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālojjā, ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ dō māsā ।</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1406">
	  <p>
	    <s>dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ aḍḍhāijjā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1407">
	  <p>
	    <s>aḍḍhāijjamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ tinni māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1408">
	  <p>
	    <s>tēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ addhuṭṭhā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1409">
	  <p>
	    <s>addhuṭṭhamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ cattāri māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1410">
	  <p>
	    <s>cāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ addhapañcamā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1411">
	  <p>
	    <s>addhapañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ pañca māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1412">
	  <p>
	    <s>pañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ addhachaṭṭhā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1413">
	  <p>
	    <s>addhachaṭṭhamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē jāva tēna paraṁ chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1414">
	  <p>
	    <s>dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē jāva tēna paraṁ aḍḍhāijjā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1415">
	  <p>
	    <s>aḍḍhāijjamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirāiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ sapañcarātiyā tinni māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1416">
	  <p>
	    <s>sapañcarāyatēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ savīsatirāyā tinni māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1417">
	  <p>
	    <s>savīsatirāyatēmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā, ahāvarā vīsatirāiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ sadasarāyā cattāri māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1418">
	  <p>
	    <s>sadasarāyacāummāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ pañcūnā pañcamāsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1419">
	  <p>
	    <s>pañcūnapañcamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā dōmāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā vīsatirāiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ addhachaṭṭhā māsā.</s>
	  </p>
	</div>
	<div type="section" n="1420">
	  <p>
	    <s>addhachaṭṭhamāsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paṭṭhaviē anagārē antarā māsiyaṁ parihāraṭṭhāṇaṁ paḍisēvittā ālōejjā ahāvarā pakkhiyā ārōvaṇā ādimajjhēvasāṇē saaṭṭhaṁ sahēuṁ sakāraṇaṁ ahīnamatirittaṁ tēna paraṁ chammāsā.</s>
	  </p>
	</div>
      </div><!-- vīsaṁ uddēsaṁ !-->
      <trailer>muni dīparatnasāgarēṇa saṁśōdhitaḥ sampāditāśca <q rend="double">nisīhaṁ chēyasuttaṁ</q> sammattaṁ</trailer>
    </body>
  </text>
</TEI>
